同左媽講想quit u.....

今年讀第4年
揀錯科 讀得好辛苦 成日讀到喊
一直以黎都以為自己會捱到 點知讀到defer
而家讀多一年都未必grad到
因為可能會fail retake無限輪迴
所以同佢講想讀hd出黎做野再讀or degree
但佢話我都讀左四年點解唔讀埋佢
佢唔明讀唔到就係讀唔到 唔係時間既問題
況且我唔想再繼續浪費時間 我已經有目標
我已經揾好哂資料準備報hd
點先可以說服到佢

自己借loan讀，佢都阻你唔到
我都喺仲有一個sem嗰陣quit咗個master...

HD

邊科咁巴閉

唉 我知佢錫我 所以想同佢講清楚
點知佢唔體諒我

取暖ok?

想讀幼教 中意小朋友 想教好佢地

咪撚曬你屋企人心機啦 點難點好都比心機頂埋啦 差少少到終點 你話你yr1都好呀 完左你想點都好

理想與現實
如果經濟能力許可 我都支持你q

巴打你都讀得辛苦？

我自己覺得都讀左大半 時間同學費都唔少 我會辛苦d頂埋佢 話哂都degree係手 到時再讀你想讀個hd啦

你點肯定自己唔會又讀讀下唔想讀? 其實根本你就逃避緊

其實你讀咩科 努力温都搞唔掂？

有啲唔係話努力就pass到
我個科好多數 自問數底唔好...

咩學校？
我都第四年啊 bba

Econ 以前揀個陣以為好似dse偏重theory 點知全部都係數

讀4年先quit 好哂時間wor

頂埋佢啦
得返幾科
係咁做 拎個pass拎左個degree先算啦

我會自己一路返pt一路讀 想幫輕下佢

挨埋佢啦 HD好似限五年畢業？

求其d左去都唔得？

三大 你grad到嗎？

4年呀！自己加油頂埋佢啦

如無意外 grad到，

我有試過迫自己上堂聽 迫自己做
但根本無興趣 愈迫愈抗拒
後期直頭諗起啲數都喊

Hd讀兩年就得喇

再者 你諗左再讀hd出黎做野都25-26歲

到時得個hd係手 點夠人爭呀

男都仲好d
女做3 2年都嫁人啦
有degree起碼話俾人知你係有料

恭喜你 加油呀！

差好多cred?

幻教都好辛苦，之前有個post 可以睇下

yr3 quit 明你感受
最緊要唔好要屋企擔心
同屋企講好自己知道自己想點
跟著落黎既計劃
溝通好重要既
如果屋企知你有後著應該會易較易接受

我係就快完，但好驚defer

薄扶林大學grad
year one 嗰陣發現自己揀錯科
老母好好 知道我真係好辛苦 同我講就算唔讀落去都冇問題
明明全家都好開心我入到呢間學校
但我最後都係咬緊牙關讀落去

樓主你要諗 quit u嘅選擇係HD/asso
但grad到之後就可以向master進發

4年個d係sunk cost黎 過左去無得返轉頭 我都好後悔 但唔想再哂多一年或兩年

你就好三大，其實你唔知好多人羡慕你，咪咁負面啦， 仲有小小， 我覺得唔會辛苦得過dse果陣，雖然我學校讀緊係倒數三大，冇咩資格講， 不過我認為其實唔難嘅， 加油啦巴打

Cu?

唔想自爆 三大

same here
下年yr4 準備捱埋佢

全部都係數咁應該唔係港大

你呀媽為你好
如果佢迫你quit u搵工養佢
你就一世

因為如果你想創業發達
嗰啲人會好怕冇家用叫你唔好諗

所以你呀媽叫你讀上去算係咁
真係為你諗
當然唔啱讀個問題係要解決下

如果你唔係假膠，我就認真答下你

我出黎做左野6、7年，可以話俾你知有degree 同無degree 差好遠，你唔讀埋佢會好後悔，真。後悔

我都明有啲野係真係讀極唔識，人既問題，無辦法

咁你應該將目標擺係pass, 唔駛考得好，grad到就得，最尾一年當發惡夢咁過埋佢

有時你係條錯既路度跑，你就算幾努力都去唔到目的地，問下同學仔，同prof傾下，搵人幫下手，佢地都好肯幫你既

cu

咁撚唔鍾意econ但又要用sunk cost黎合理法自己on9行為都幾諷刺

就算俾我grad 到都係third hon or pass
同埋我計過讀完hd都係23歲
反正我最後都係要讀返幼教 我想投身呢行

關我地咩事

ON9 就黎完SEM啦WOR
4年洗左16萬，乜都拎唔番
比我捱埋佢算

36 crd 唔計今次考試可能都會fail

大個就後悔

屋企供你讀？你諗下如果果十幾萬係你俾出黎，你都唔想浪費啦. Year 1就話姐，最後一年先話唔讀有d唔負責任。

如果屋企有錢既話，你讀唔讀又有乜所謂

間間u都大把人讀econ
會唔會講左邊間就自爆呀

睇你有冇心讀咖姐

我自己之前hd係engine
中學冇讀過m1/2 , physics，對engine冇興趣咪又係讀到落去升埋degree

我有追post呀！同埋身邊都有人做緊
覺得如果係自己鍾意既可以心甘情願咁捱

正常
我講嗰陣都係咁，到而家我都未同我老豆講我quit 咗，明明我人都嫁埋其實讀唔讀都唔關佢地事，我奶奶直頭話有咩功課咁難呀不如幫我手做(佢u grad)
我覺得係得你自己最清楚咩事，決定咗唔好後悔就得，我到而家都仲間中發夢讀緊嗰個degree要實習乜乜乜，醒返係心諗好在quit咗
其他人講句叫你挨埋佢加油係其實剩係用打幾粒字嘅力。

哂氣啦😂香港地有邊個大學生係真係有興趣上堂吸收知識
個個所謂既學霸都只不過係落左堂靠自己死背書
我依家溫緊中醫夠想死啦
如果讀少少就會易喊 不如認真諗下自己有冇情緒控制既問題
唔係串緊你 壓力大少少就喊唔係正常
早d搵對策仲好
如果唔係到你讀幼教果陣遇番壓力
你只會重滔覆轍

乖，讀埋佢，我都曾經好有理想，
所以唔讀書走咗出黎做野，
算係叫達成夢想啦，但上天好得意架，
你達成咗都唔一定比你繼續行落去，
而家都係要讀返書，仲要無哂政府資助，

而現實喺香港你張沙紙係好有用，
你想讀hd都可以讀完而家既再進修，
係辛苦架，但俗語都有話，唔辛苦點得世間財？呢句係真既，
總好過將來有想做既野，但係就因為學歷問題連入場既資格都無，
到時你就只會後悔，甚至讀返書，
而你有咗張沙紙，到時你想進修又得，做野搵錢拎經驗又得，
你而家辛苦多陣咋，加油頂埋佢啦

3crd 一科仲有12科?

都唔系好多姐，讀完呢個degree再讀多個degree仲好，巴打

quit u 係一個幾重大既決定黎 難怪你屋企人會咁諗
不過你屋企人知唔知你讀書讀成點呀
如果佢唔知你讀唔黎既話 當然會叫你死都捱埋佢啦
我覺得你可以平心靜氣咁解釋比佢聽先 再同佢講下你有咩安排
然後再做決定啦

不過建議巴打係做決定之前最好再搵多d資料先
如果唔係又行番條舊路就唔係咁好啦 加油

我知 多謝你呀
我今日同佢傾 我講左我係有計劃
佢係怕我揀錯路
佢覺得大學grad先係岩既路
唉 共勉之

幼教呢行其實有個cert就得，佢個econ degree冇幫助

唔好咁講 我而家都諗住讀hd
所以覺得讀咩都唔緊要 至緊要自己中意

你之前又以為econ好入錯科，你唔比你入到幼教又發現唔係果一回事？唔俾你出到黎做幼教又同讀書好唔同？但如果你捱多一年有個degree揸手，唔係叫走回頭路，係多個選擇

36 如果係hku 得6科姐 點都捱9埋佢啦
如果係cu ust 3cred一科...自求多福

壓力大喊唔正常？
不過我認同要搵方法減壓

大學生一樣可以做幼教,早一兩年做同遲一兩年做唔會差太遠,
而且你既競爭條件仲比人地高,將來升職既機會都多啲

最理想係捱埋佢，之後讀教育文憑。
講真HD 真係極廢
我寧願 defer 一年拎埋個 degree

再讀多兩年要8萬喎
點解唔拎緊讀想讀既仲可以即刻出黎有野做

HD= 成世九千蚊

其實你阿媽又錯唔哂既
差一年比我就死都死埋佢

但好多時只有你自己明白自己，既然你都決定左唔讀就冇謂哂時間啦
直接同阿媽講唔想讀，壓力大，唔洗理佢明唔明先，最重要係你比佢知你點諗，同埋你既決心

quit u好小事 冇學費壓力就更加唔做考慮

睇晒成個post，都唔見樓主講到啲咩去證明自己讀得掂幼教。
你宜家讀唔掂呢科就轉HD讀，咁幼教讀唔掂時洗唔洗轉幼教FD

幼教要有cert先做得
反而小學中學唔洗，可以之後補返

頂住啦，就黎到手既三大degree都唔要 出面大把人u grad唔係做緊關自已major既工啦，你可以grad左入其仔行業。無謂晒左4年時間同十幾萬學費。

揸個3rd hon再轉幼教好似好啲

中你老母 字都未寫好咪撚誤人子弟啦

諗起d數就會喊你諗下個人 depress 到咩地步先咁嚴重
咁都正常？

完全係我諗既野
我而家決定左要quit 雖然媽咪未同意
但係我心入面有鬆一口氣既感覺
同埋覺得揾返目標同動力

其實可以試下繼續先 如果真係讀唔掂 fail太多 大學都唔會比你讀落去啦 與其讀左咁耐自己走 不如試盡佢 得左就有個degree 唔得既話個結果咪同自己quit一樣 點睇都抵啲

利申yr2 quit過u

數學之嘛，pm我，等哥哥教妳

利申：成績差

我係針對你嗰句講壓力大喊啫

其實呢 quit咩都好 最難解釋既唔係對住屋企人
係interview果時對住d hr
你仲要讀到第4年先quit
1. 晒左4年時間同錢
2. cv有4年gap，當然你可以照同對方解釋你quit u，但人地會覺得你個人容易放棄etc

多謝你講咁多野鼓勵我而唔係鬧我
我都知條路可能難行d
但我想將d努力放係我既目標上面

如果真係想讀幼教
捱埋佢去讀教育文憑啦

不過幼教都唔係好捱
大把人讀左一個sem都冇走左
利申 讀幼教 實習緊

邊間U?

三大 幾多人想讀都讀唔到啊

On9讀左四年都唔讀埋佢 ，肥左好多科？

我係揾哂資料先敢同佢講咋
我有同佢講gpa得1.x-2

1年時間可以體諒
4年時間叫浪費
認真真係捱埋佢
你宜家quit一定會後悔

總之你搞清楚之後條路點行，做完唔好後悔就ok
父母呢啲嘢佢係關心你嘅見你開心返都遲早明白
呢度有啲人連做幼教資格係點都唔知一味批評真係聽多冇益

我就覺得唔好啦，人地問你4年gap做咩黎， 你點答
真係話興趣唔啱？ 可以話比你知死硬

一撚定後悔

讀埋佢，然後去讀教育文憑仲好啦。你一quit，真係笨到冇人有，人生要捱架。

係呀 如果有幫助我都唔會咁後悔

你捱多一陣都可以放心力係目標上面

95絲?

加油啊肉球

我個朋友之前又係讀到一半轉咗
之後又話唔鍾意最後足足讀到第七年
先話quit
到而家又話唔知讀咩文憑
最後亦都無人請佢
因為唔知佢搞乜春
而家成27-28歲
外人覺得佢廢青
佢就成日都好多街去唔知做乜咁

做幼師唔會睇你gpa高定低
畢到業就得架喇

呢個真
其實我明白你嘅，有時候唔鍾意就係唔鍾意，不如你考慮吓屋企經濟環境啦

表示4年大學都係讀d唔鍾意嘅野

做左一年野之後有機會讀返個hd轉行

過來人，HD 真係廢到仆街，驚樓主讀慣三大，會後悔得張HD

有冇題目/notes睇睇
想知其他u econ有幾多數

我之前係覺得碌到入大學就算
個時16.17歲仲細唔識 就聽人亂講話入大學唔洗讀書
我真係信 點知愈讀愈唔對路

升U未

屋企有錢，咪不停做學生去玩囉

同你一樣 不過無你咁勁 degree
Quit完讀幼教hd 讀到想自殺 情緒病
幼教絕對唔係你想像咁簡單 分分鐘忙同辛苦過你而加果科100倍 壓力好大
如果你只係簡錯科 而唔係唔鐘意讀書 又了解過幼教係咩一回事 都想轉 就簡幼教
而我 就係低估咗幼教 好後悔當初點解會讀
但因為已經quit過 唔可以第二次quit 浪費屋企錢
就算精神病都要格硬讀完

畢左業啦

真係好同意
因為身邊唔止一個朋友轉極都係話唔鍾意
上網睇，自己覺得，同去到現實係真係兩回事
但係佢哋起碼都攞咗幾個degree master
雖然讀書讀到30歲

其真hon只係影響你搵第一份工 話知佢咩hon 啦

你真心想投身依行都希望升職掛

得個hd
你覺得人地升個開大degree定升你先

如果你再進修
又要讀多4年
唔覺得好浪費時間咩

你有心做根本唔差依半年一年

重點係未來前途呀

頂埋佢啦

利伸 同樣3大 準備都係pass or third hon

幼教係有hd就可以做 係政府認可架
起薪12000up

你係咪肯定到時讀幼教係真係會開心先？
曾經我都好想讀幼教 但屋企人反對 讀左第二樣
而家諗番起 好彩冇揀到幼教
就算有心想教 但個學生咁細 個個嘅反應唔同 到時可能有啲學生完全唔聽教 你又會點？

另外讀書壓力方面 我試過有個sem考緊final嗰期 係屋企睇睇下電視喊左出黎 喊到收唔到聲 連我自己都嚇親 我嗰陣做法就係俾自己抖下 pass就算 同埋自動約學校councellor 有個人傾下點都好過自己收埋

不過如果你諗完 覺得自己都係想quit 咁就加油向自己目標進發 只要記住 條路自己揀 仆街唔好喊

仲有一年梗係捱埋去
個時我個科都無厘頭有科數
我又係無數底
仲要有班19 NDS拉到條curve勁高
又係讀到想喊 心諗讀黎做乜
後尾exam mid term 出貓pass左
宜家望返得啖笑

仲要職場上全部都係女人
人事關係都係壓力來源
你唔醒目啲 一陣比人針對都係硬食
單憑鐘意細路 以為教123 abc而入就太天真
文件都做死人

我會再同佢講下架喇
多謝你

香港就係多得你呢種人咁嘅思想，個個都要迫自己去做一啲世界認同嘅嘢，成日話「個個都係咁架啦」、「有邊個鍾意讀書呀講真」但你哋始終唔明白每個人嘅處境/接受能力唔同，唔好嘗試去統一化所有人，我知香港係一個令人絕望嘅地方，但係唔該係講呢啲嘢之前，諗下世界其實應該係點樣樣，世界唔係應該分工合作架咩？點解一定要個個行同一條路，個個都要做出色嘅奴隸？

最弊佢無錢呢
成屋得一個人搵錢養全家
只可以話有時真係要向現實低頭
我哋勸極佢都唔聽都冇辦法
應該40歲都問緊阿媽攞零用錢

真心覺得有心讀一定讀到，點辛苦都唔差在少少。
如果我係你媽媽，一定失望到極點，你唔好期望佢會明，就算話明都只係唔想你傷心。與其浪費時間，不如念下點讀好啦。

當然你有錢，有父幹就另計

我其實讀書底子唔差 不過就係數學呢樣由細到大都唔掂
我有信心我讀到

揀錯科慘過食屎，我明
btw 加油

你可以試試停一年，操一操d 基本野先

睇你既問題 似係計數根基差

識番幾個朋友

唔識問下la

我覺得呢個方法比較實際

不過都係建議黎姐

浪費4 年青春 不如停一年

只要讀完 你過到屋企人， 又過到自己

之後想讀咩都可以

下 唔止呢個價喇...

我都覺得 但母親大人覺得無左張砂紙好唔扺

頂硬上，讀埋佢啦

其實幼教都好辛苦 唔好因為一個鍾意小朋友嘅理由而去讀 三思啊

你有無體諒你屋企人先
你知唔知老豆老母用左幾多心機先供到你入u
你讀4年先quit 之後又要屋企人繼續供你讀書？
你有無自私d
你話你有目標想讀hd 咁你show唔show到你幾有誠意讀好佢？做唔做到科科a range先
定係你只係覺得讀唔到落去 先用呢科做水泡等自己無咁難受？
應間讀落唔鐘意咁點？ 又quit?
Grad左條路點行？有無plan過？
驚你後悔一世咋

絲打你都係讀緊幼教？你好清楚呀

好多呢啲咁既人
我有個friend讀完又quit quit完又讀
Asso都grad唔到
到宜家無份工超過一年
都係避得就避唔想面對現實

其實如果啲科F左一次
第二次讀total有>40%
應該會pass到(可能再跪下professor)
搵人carry下功課/project
考試盡做 40%應該唔難
樓主努力啦
雖然你讀左呢4年係sunk cost
但係捱多陣有個degree
quit u又唔保證你有better payoff
除非你真係讀到想自殺
否則我都會覺得你應該捱埋佢

係呀 我知哂左佢地d錢 我就係想出來做野之後好好報答佢

覺得唔啱應該一早做決定
錢比左咁多，再讀過有咩謂
何況讀完唔一定揾到工，依家咁少細路

讀書讀到喊真係夠哂白痴 仲要浪費屋企人錢
算啦你 爽手出黎做野還債

真係有錢既話應該唔洗搵工
樓樓上個frd似中產囉我諗
屋企無咩負擔唔洗佢養有飽飯佢食，但又未有錢到可以唔番工又可以日日去shopping旅行果種 ？
呢種先慘 應該成世都hea hea下但又唔係真係un un腳唔洗做都ok 屋企人一個唔好彩有咩病痛搞到無工開無收入佢都應該仆得街

Econ仲要quit喎 真係驚架

樓主淨係睇啲鼓勵你嘅留言
到底你上嚟取暖定問意見？

如果你真係有萬全嘅計劃，又充滿熱誠同抱負咪轉囉。但問題係你宜家到底清唔清楚幼教係點樣，會唔會入咗又好似宜家咁發現同預期嘅唔一樣。

另外仲要考慮埋前程，宜家ive年年都有成幾百人幼教畢業，你到時可唔可以如願搵到份教小朋友嘅工作？

其實我而家都從事緊教小朋友嘅工作，但我都唔係讀幼教，讀同教育唔相關嘅degree。希望樓主好好三思啦

吓？當初咁辛苦讀上大學，竟然又簡錯科，竟然又讀左咁耐先想走
其實香港既大學有無體育科
因為我想讀都無得讀

樓豬啱啱考完一科炒左？

哈哈 三大可能要讀書， 但倒數三大真系唔洗讀書， 考前一星期通宵咩都過

你本身讀緊咩

仲有 你無可能拎住個幼教hd一世就做老師
你要讀pt degree 到時仲辛苦
要學好多 做好多
真係真係好辛苦！我而加捱緊最後階段
無一晚有得訓
幼教真係好撚辛苦！

幼教唔係鍾意小朋友就得 真係好辛苦讀 要讀幼兒心理學 幼兒成長等 要寫好多教案反思 同埋面對家長校長 要求好高 我讀之前都係以為ABC就得 入到去真係生不如死 因為好多濕碎野做 視導又麻煩 cut直線我都因為cut唔夠直 cut佐幾次先收貨 我依家個班2個sem都走了8個人 因為好辛苦 我建議你考慮清楚
申利讀緊幼教hd

你好叻呀 但係我自問唔係數學材料
我physics 都係拎得3咋 m1/2無讀
偏偏econ又要學m1/2 d野

頂埋佢啦。第日會後悔㗎。加油！

搏個科拎個d 畢業咪算.............
你轉左系又會話個科好難....

樓主不如試下申請一年gap year, 如果你一諗起D數就控制唔到自己試下睇下學校醫生幫唔幫到你?

咪係，數都可以死記，問下D數學叻既朋友教你死記法，拎合格唔係無可能

我唔係幼教，之前讀edu教中學...
所以呢個post講咩做admin嘢寫plan同report我都知咩事，我quit嘅 degree係另一個profession...
講真一樣嘢你有興趣冇興趣，已經差好遠
有啲辛苦係自己先明
鬼唔知頂到就頂埋佢咩，而家就係頂唔到丫嘛

至於讀幼教辛唔辛苦，我覺得睇人啦，教中小學辛苦啲，因為小朋友真係你get到佢地attention已經得，曳極咪又係唔留心喊，瀨屎瀨尿，同事就邊度都係咁架啦，家長呢啲睇你扮唔扮到好體諒佢地，師奶基本上你可以放空聽佢9up已經搞掂一半

中意
詳細釋義：

內心之意。

唐 韋應物 《廣陵遇孟九云卿》詩：“新知雖滿堂，中意頗未宣。” 唐 韋應物 《酬韓質舟行阻凍》詩：“殷勤宣中意，庶用達吾朋。”

合心，滿意。

真心，頂埋佢啦
quit左要重新開始，好浪費啊

你係男定女?
學校多唔多朋友
我當年都係俾一科搞到癲左
我話出貓無得諗咩?
當年我狼到叫人幫我做功課淨係寫個student id 上去
唔走堂交齊功課求pass好易
你將來揾工俾人知quit u好煩

hd 同degree 真系冇得比， 咪傻講真，

i love you

我都覺得我可能有少少depression 但只係係讀數學方面

幼教真心辛苦 自己都讀緊 今年high deep畢業 除左實習之外 翻到去仲有一大堆paper work 教案 教具 等等仲有你上堂essay等住你做 根本無晒私人時間

試試理下我

讀完幼教出到黎你一定會後悔

我year2都差d被quit gpa太低
但個陣仲未話難到而家咁 所以諗住捱埋佢 寫左求情信

我好明
之前讀nursing
以為好似之前dse既bio咁

點知 一個sem讀 五六科
每科十幾二十份notes 都算
有部份仲要一份係百幾頁咁...
個陣讀到對bio都怕左

成日溫 又溫到天光 總係覺得自己味溫好
一路溫一路喊 完全唔知自己做緊咩

但我爸知道之後
仲要話有咩好喊 痴線 讀書咋！
但佢只係中學程度 所以唔明
個陣真係好辛苦 又冇人明 quite 又覺得對唔住屋企人
Btw最後成績出黎係一般 又冇唔合格
但個種我好明 樓豬

樓主 我明讀書辛苦
不過你問心 讀幼教係你真心揀定搵路走？
如果係因為見幼教易入 入職要求又低
覺得點都好過依家個科
我勸你睇多啲幼教post
你會發現教小朋友只係佔小部分
大部分時間同心力奉獻哂去打文件 整教材
唔係想像中咁美好
好多野都係自己頂

我揾過counsellor professor 喇

Agree
數係有得老背
大把人AL pure applied maths 都係老背

呢個回應最中肯

依度D人話幼教HD 勁過三大degree 嫁

人總有一種自我保護既傾向。因為放棄係容易，堅持係難既，所以d人會傾向選擇放棄。

其實最大問題係你覺得"quit"係一個選擇。

你行到一個人生既難關，你應該諗方法去解決問題，或者找人幫手。但係若然你逃避，你只會養成逃避呢個習慣，一直逃落去。面對困難挑戰，人一定會恐懼，但係只要你克服到，佢就會化為經驗，由此生出自信。

自信必然建基於經驗。而最開始冇經驗時，自信係由勉強谷出黎。

你要做一個老師，一定唔可以逃避。學生就係睇你既版做人，你既生命之火都唔轟轟烈烈，點薪火相傳呢？如果你唔能夠披荊斬棘，迎難而上，點教學生？

可能我仲差過你

讀埋佢啦 讀完先至去讀幼教
就算第時讀唔成幼教都仲有張沙紙係手
你而家走左就乜都無
加油 捱埋佢啦

講真幼教睇落去同小朋友玩 讀下ABC 其實呢科好專業 因為一個有問題小朋友如果你唔細心發現佢有問題 真係累死佢 因為好多有問題小朋友都要靠老師發現問題
又唔可以讀死書 好多教案都要你自己設計一個課程俾小朋友 又要啱佢年齡又要有趣又要學到嘢仲要整教具
讀緊幼教 你考慮清楚啦絲打

我都覺，樓主只會回應 d支持佢quit既reply
好多過來人都share左佢想讀果科唔係佢想像中咁
佢都係要選擇性無視

人類總是要重複相同的錯誤

我考過了

我都睇到好多人講實習好辛苦
但係我想做既野 同埋一定無而家咁辛苦

同意你講既野
依家睇樓主既心態純粹係鐘意小朋友所以想讀幼教
假設樓主真係quit左轉讀hd 都可以預知定樓主將來會後悔
唔係唔想撐樓主 但係比人既感覺係樓主係重味真係諗清楚
雖然樓主表示佢揾好資料

好多呀 4年先讀得個8x crd

做野半途而費
比你入左幼教又同想像唔一樣又quit？
你咁都教唔到小朋友啦

係咪基礎打得唔好所以而家點讀都唔得？

係

講真有D人係中意逃避，自己數學唔好，剩係由佢差落去，從來無諗過改善自己數學底，然後FF自己其他科先岩自己。大學課程要合格真係唔難，最多攤長讀，有心一定得嫁

仲要個陣唔識計 番左中學問老師
佢話呢科數冇M1M2底係幾麻煩
Btw樓主不妨認真睇下我地對幼教既意見

我都揀錯科 讀得好辛苦 我都會defer
但我係你 我都會揀讀落去 因為有degree無degree係有差別 你講得岩個4年係sunk cost, 但他日你想讀返個degree嘅時候 個4年就係你另一個cost啦
你真係確定到幼教真係適合你？唔會後悔？

明白你個種感覺 係好痛苦成日係崩潰邊緣咁

我都三大Econ ，但我自己覺得正常大學生智商要pass 都一定pass到，仲多數實有班人唔讀書墊底
講真你到時讀幼教你肯定唔會再好似而家咁後悔

利申 dse數學得4，但上吓堂都above mean到

做過三大econ 19 ta
避唔到多數嘅course？其實好多人reg科都係避重就輕 同埋好多都出得好standard, 求pass照計就唔難

唔係聰明人數底好唔好都一樣啦 大學d數唔叻既只可以照背pp

平時有無做開part time?

讀咗成四年你先知自己揀錯科

其實關心你前途嘅人有好多，但係願意關心你心靈嘅人好少。
香港人就係咁，永遠將前途、利益擺係first priority，無錯個個都係為你好，但係有啲野真係你自己/最親嘅人先知， 所以我建議你唔好淨係問連登仔

我今次有了解清楚呢科係學咩
自問都有信心讀得黎
同埋我有教過playgroup個d 我覺得我忍受到

有讀書底但又數學唔好
即係點呀
定你係死背書 唔用腦果啲？
你自己都心意已決 仲講咁多

比著我，學費家人比？照讀頂埋佢
自己出錢？ quit埋quit 只不過你係浪費左四年黎證明自己面對唔到壓力

多謝你呀肉球

哇頂咁岩呀 我又係yr 4，又係有d想quit u，又係要defer，又係defer 1年都未必掂
本身對依科興趣唔大，之前有情緒問題…
轉眼間黎到yr 4，冇學過野咁濟
我成績可能仲差過你，肥過好多科
有時諗返岩岩入u，雖然唔係排jupas A1果科，但都想好好讀書，自己中學好hea，點知好多計劃咩都冇做，頹廢咁過
我都有諗過讀hd？唔知…

同埋你連依家幼教行業既前程都未了解清楚
係咪真心想讀呢...

成件事就係睇得出你on9
對屋企人不負責任
本身自己唔了解嗰科適唔適合自己就走去讀
讀得衰咗先知死 一句無興趣 讀得辛苦就逃避
邊個讀書唔辛苦呀？
就算你幾無興趣
肯俾心機溫書嘅點會差到畢唔到業呀
有心肯做一定無可能做唔到

你呢種人我見得多
一句有自己計劃 想做自己鐘意嘅野
就唔理後果 又唔諗下你媽
肯定你遲下又係嫌辛苦涯唔到就放棄

有無聽過句野叫條路自己揀仆街唔好喊

但我都會同意上面 唔好理 讀埋個degree先 因為hd程度唔會太難係可能多野做 但唔係咁多人有機會讀大學

咁又唔好咁講 我相信樓主係真係努力過既
亦知有d野唔係努力就可以成功
𣎴過始終樓主係要aim pass既話我相信肯捱唔會唔得
大家都係想樓主行條好路姐

樓主應該係平時唔聽人講野果種女人黎

咁可能係佢未清楚自己想點
我有朋友都係咁
我已經有明確目標同埋想俾自己努力多次

上年個價係16890 但學校未必要跟
今年係20770 大部分受資助學校都要跟求個價
12000up？五年前入職都已經13000起啦
你就話你好想讀，但其他過來人比意見你，話比你睇到底幼教係咩一回事有幾辛苦你就唔覆
我睇唔到你有幾想同有深思熟慮過到底讀幼教係點

喂！quit果時同你一樣咁諗喎
但幼教hd呢2年 我一生最後悔就係讀幼教
利申 無論你點唔應我 我都要好真誠咁話你知
幼教真係好撚辛苦 我而加好痛苦

搏合格拎個third hon 畢業都好！

我要回應
個時我個科係無講過話有一科數as core
搞到大量文科無數底既死哂
跟住噪到個programme leader出黎say sorry

讀緊三大 business
同你一樣揀錯科 讀到final year
但我既諗法係讀個degree 出黎先
塞住班長輩把口
再做自己想做既野
加油!
you are not alone

我屋企人以為我係有讀書果d，黎緊要defer（如果今個sem冇俾人term… 不過考左幾日試心知已肥幾科…）都唔知點講好

衰啲講句
去到邊都要捱
到到都有野你唔願意做
情願你defer 分散讀
一個Sem 6 credits好未？
好過你而家克服唔到
浪費幾年青春先發現終點都係一樣咁難捱

讀埋佢啦，到時想揀科揀工都多好多選擇

試下死背

差少少就畢業我係你就死頂難頂頂落去

唔信難得過DSE

大學啲exam 又有tips又有source睇

那個叫反思 每日實習完就係反思你今日教既嘢啱唔啱小朋友 課堂管理如何 仲要自己整好多教具係課堂到用 一個sem就走了好多同學 我都好多日冇訓晚晚整呢d 社交時間都冇 平時星期六日就做功課 連社交識朋友時間冇 好多同學都冇男朋友 尼姑科

say 完sorry ，咪又係要頂硬上讀左佢

簡單啲講嘅就係，你依家所做嘅決定有嘅成本除咗係時間同埋金錢，仲有係你自己嘅心理健康，你揀咗一條自己覺得會折磨自己嘅路，表面上好似冇咩損失，但係其實你所付出嘅心血都係一種成本 香港人好多時候就係忽略咗呢樣野，搞到自己有情緒病

同埋其實樓主點解唔係個summer sem break慢慢諗清楚 而要係exam period 決定呢
比啲時間自己個心靈休息下 去旅行又好咩都好 做自己鐘意做嘅事 再決定唔好咩

我應該都係同你一樣 我點都會讀呢個hd 所以唔想再拖
雖然話有張砂紙可以保障第時想轉工 但我想做個份工根本唔需要呢個學歷
我怕再夾硬迫自己會跳樓

你係校長會唔會請個quit u既人做？

你今個Sem考哂試未架
等埋出gpa先啦

同幼稚園爭好遠喎...
講真 你要讀我地阻唔到你
想你認真諗清楚而唔係搵第二科讀姐
你教過playgroup覺得應付到呢科
但幼稚園大把sen夠煩死你

請槍做功課 考試出貓 乜科都grad到啦

我而家讀緊intermediate microeconomics 題題都要計數 畫圖

gap year先啦不如 你大壓力到就黎痴線咁

I know that feel ah

我擔心樓主既情緒病係因為今日決定先有

幼教難讀嘅地方喺邊？
剩係lesson plan已經大把reference, classroom ideas google下已經好多，成個curriculum俾你一步步跟住plan... report又唔洗逐個學生寫
反而係得對家長同事呢啲睇本身待人接物(咁有邊行唔係咁？)
academic嘢咩developmental psychology嗰啲都係背書

你唔好一味逃避啦
唔好以為襯自己後生 你唔可以理其他野
一味追求所謂既「夢想」

有時睇野係要睇遠啲

唔知，總之D ive 仔話好難

樓主我同你相反
我讀緊幼教HD 實習埋就等grad
但愈實習愈肯定自己唔岩呢科
理想同現實既差距
我已經比同屆大兩年 如果再讀書出到黎好驚老 同埋屋企人想我做番呢行
屋企同社會既壓力

但係如果佢而家已經有情緒病呢？與其去擔心佢將來有情緒病，不如正視下佢而家已經有情緒病嘅跡象。

我都覺得係

我已經以過來人俾哂advice 樓主
啲professor on9
問啲老鬼拎source 分分鐘份卷有八成一樣
出貓 溝下仔揾幫你做assignments 又得
除非你係U無朋友

同埋讀完個degree 再讀幼教都得姐
同埋宜家好多工唔睇hon
但最重要係有個degree係手

我唔係唔中意讀架 如果讀d自己中意既 我會enjoy
我反而係讀而家呢科想自殺呀
你有無睇醫生食藥？多d同朋友呻下啦
我之前就係咩都屈係心 搞到好depress

加油， 比d 鼓勵你

邊間u咁有趣
學生讀唔掂可以屌間u屌到搵人出黎say sorry

講真呢到啲巴/絲打算係咁
好多都叫你唔好quit, 讀埋先再讀幼教，仲同你分析曬好多野
一黎可以確保你有張沙紙係手，二黎你grad左之後又可以讀自己中意既科
如果想求其hea 9你，就咁打句「支持你，想quit就quit」有幾難

我多過你係咪死得

hku e&f ??? i know that feel bro

以前連hd都唔使添 後來先要讀hd拎個資格
時代會進步 同埋升職機會都大啲啦 同埋有degree先做得校長
Quit u讀幼教過來人表示 要睇遠啲 就算我quit左都會讀返個degree返黎

英國Econ 撚留名 final year
就final 溫time series 溫到想死
中學呀sir 冇提過下uni econ 係讀數的嗎
btw 我都係冇數底 take 左3年econometrics
都係頂硬上

我女友 讀psycho 讀到有depression 陪佢defer左一年 好明白果種感受既
佢都好似讀唔落去 考慮緊係咪quit 暫時申請左defer多一年 不過佢屋企人好明解佢 所以冇咩大問題
真係唔掂就抖下啦 大把機會再讀 加油

好多呢行既發展都冇留意清楚
同埋有講過
幼教將來可能學位化

幼教都唔係話中意 有愛心就可以熬得到既野
做教案都做到傻 到時又話望住啲教案想喊點算
返工OT就一定 返到屋企都仲可能要整教材
係要好有責任感 熬得住先得
揀左覺得唔對路就一早放棄啦 你都熬左4年
仲話屋企人點體諒你 見到你辛苦佢地都心痛架 希望你拎返啲野走
純意見 希望你揀岩路 搵到目標啦

唉 我仲要defer 添呀 真心覺得自己無用

如果in 到個正式位就係，幾多教大出黎做TA，萬零蚊咋

你份人都幾任性，你以為自己向前行緊，其實只係不斷後退

你啲咁既死垃圾，讀剩最後都唔撚讀，走去轉科讀，讀完pt degree 再讀都未遲啦，陣間你下科又話，屌，啲小朋友曳到仆街，都係搞搞下冇晒心機，最後一事無成

利申：有好多朋友都係咁，21歲講到27歲，成日話呢科唔岩，果行唔好做，好悶

同樓豬一樣讀Econ
有苦自己知

diu... 咁認真回復，一睇個名 我接受唔到

ive仔連中學都話難架啦

咁你最後點先quit到？我媽咪係好嚴個d
我唔敢自己去quit

咪係囉屌9完個professor都係要讀
個科重要同埋其他勁人科呀NDS一齊拉curve
DLLM

利申 嫁埋人生埋仔但諗起呢科勁咁19重係好嬲

我仆街都唔會喊架
我會！我會讀得開心！

認真，你有無努力過先?

勸樓主唔好活係幻想之中

和無得出貓

垃圾

香港人其實真係好撚垃圾，永遠到出事嘅時候先識關心情緒壓力，然後一尾就屌鳩個教育制度 屌你老母，教育制度係有問題，但係要逼死人嘅係你班仆街香港人啊，一個決定嘅考慮因素從來都係前途、前途、前途，有幾多個人可以係樓主嘅心靈健康出發？人哋都已經話讀到有情緒病嘅跡象，咪比番少少同理心囉，成班講到個決定好簡單咁

好同意

我所知大學d科你肯俾心機就一定得， 睇夠3本reference books, 實得。

利申: 試過

你呢啲咪叫狗眼看人低啦
一味支持樓主，就踩啲話幼教hd辛苦既人
你呢啲叫不負責任，不斷推樓主 行自己條路
因為上網鳩噏 唔洗負責任呀嘛
「好姊妹」

我有D同學，數學唔掂，捉D師兄出黎比錢補返幾日添啦。
樓主乜都無做就話數底唔得要quit 做幼教

巴打

讀個書姐
又唔係諗住拎first hons
淨返一個sem，要頂既真係頂到
你當係抗壓力測驗啦
你拎左個degree 先，再研究下幼教，冇人怪你

Sorry都要講句
妳咁講似係妳自己個人問題
多於學業壓力問題

如果妳唔解決呢樣嘢
我諗妳就算轉讀第二樣結果都係一樣

一味逃避係解決唔到問題架

我驚講得太高俾人judge呀
所以撻個min出黎

睇返我D post 啦，不嬲支持樓主捱埋個三大degree，再慢慢讀幼教入行

讀到yr4先黎quit真係好on9
你要諗清楚既係你揸住個degree係手再去讀幼教都無問題
但你quit左去讀幼教，如果入唔到行你就仆街了
得個HD，出黎仲可以揾咩做？

我其實都唔係好鐘意我現家個major個d科
又係會温到崩潰個d黎
但我已經yr4 sem2，死都要死埋佢
不停問同學，自己上網睇
最後考試都叫考得唔錯

唔好再講個d咩唔識就係唔識，無得搞個d廢話啦
操、問、睇，而且最重要係self-discipline
唔識就問professor/同學，要佢地解到你明為止

幾歲呀你
仲講到自己幾有決心讀幼教
依家連U都唔敢自己去quit?
洗唔洗帶埋你老母去in幼教hd?

不如你反駁下我上面講lesson plan同report唔難呢點先？

我有plan呀 黎緊都會一一兌現
同埋我自己都會幫手學費個邊
我想成功俾佢地睇

同學就冇責任要解到佢明ge...

我點撚知呀
你係當事人讀緊幼教hd?

我嗰陣都係讀到喊，阿媽見我咁辛苦就叫我唔好讀，萬大事佢撐住。我聽完個句就同自己講死都要讀完佢。樓主就來讀完啦，頂住！

我見我同幾個都係quit u讀幼教既巴絲你都唔回
唔知你係唔想睇依啲事實定係點
雖然我地唔係你 未必明你有幾辛苦 但我地quit得都係因為一開始好想讀幼教
依啲過來人既意見係最貼地 但你都視而不見咁
希望你只係因為唔想回負面野 而唔係直接無視左
最後只想講一句you are not alone
好多人都想追夢 或者追緊夢 包括我 但只想提醒追夢係有代價 而值唔值得係去到最後至知 唔係一句話我超想追夢就乜都worth 加油

我個時就係咁
連數科都出到
仲有一年我真係諗唔到點解要quit

讀撚埋佢啦
有個degree 之後master先揀自己中意既野啦

點解讀唔掂會讀到三年

我嗰啲唔掂係考試四科有三科f

唔知你又知我係狗眼看人低，唔可以係真係唔難但得某啲人覺得難？

我問點樣說服媽媽嘛 反對既我都有睇 呢d就係我之前既諗法 所以咪咁耐都唔quit 而家咪後悔囉

咁你呢套諗法係咪又可以套返係樓主依家讀緊既degree到？

老老實實已經無野可以再講
樓主自己心入面有左答案 真係講咩都無用
Anyway 樓主如果決定左就自己加油啦

係呀 係導火線黎 俾心機換返黎都係f

其他人覺得難唔難我唔知，不過讀過三大再讀ive 既學生肯定唔會覺得難

頂住阿，我上年yr3 都想quit
每日都係度迫自己讀，有次真係望住d數係度喊
捱下捱下
下個星期考埋最後一科就grad啦
我得，你都得嘅！
做degree holder先諗其他啦
都努力左咁耐
依家先放棄，點對得住呢4年努力果個自己
加油！

真係咁有決心
即場喊比你阿媽睇囉
喊一日佢唔心軟 咪再喊多日 喊到佢心軟為止
講真 呢到邊到有人夠你熟伯母
你都唔知點說服佢 呢到邊會有人知

呢d我都知 我已經有心理準備

支持呢個做法

playgroup模式唔同真正既幼稚園 你個playgroup係咪有家長係到一齊上？所以小朋友都冇甘扭計 因為幼稚園係好多行政嘢 唉 上面都講好多例子 不過我見你覺得忍到咪試咯 不過真係好辛苦

樓主搞咁多野都係想令到自己覺得有人支持佢啫
不過係咁意志堅定就一早quit撚咗啦

個人意見
差個少少就拎埋degree先算啦，實寫包單quit完之後又入得返u咩

聽唔入耳就算，建義你聽日好嗱嗱聲走去quit u

巴打Maec?

無degree真係會係職場上吃虧
讀埋先啦
之後再讀hd都得

同你好似
我讀緊hd yr1，覺得自己揀錯科，讀到好唔開心，本身諗住揀過第科重讀yr1，跟住我屋企人都話壓埋佢好，同埋下年成21歲 下年d同學應該係98，99年個d小學雞樣，讀埋佢算數啦，都已經壓左咁耐，唔爭在啦，唔好再浪費時間

和同你諗既野好似
同埋我由細到大身邊都有好多小朋友 自問都清楚佢地諗咩
我係有興趣就一定捱到個d人黎

我係讀過edu亦都教過幼稚園班
而家想講嘅係佢地話難嗰啲位尤其paper work根本可以抄，report其實每堂改少少嚟嚟去去都係嗰啲
econ我冇讀過不願置評

曾經都好辛苦好辛苦想quit U
不過最後都堅持咗落去
因為自己其實都冇乜方向 quit咗唔知做乜
同埋quit咗要還grant
仲好好彩 趕得切畢業 唔洗defer

唔敢講你quit定唔quit好
可能你壓力大到精神病都唔出奇
因為我果時都好大壓力, 大到好唔開心
所以你自己諗清楚 quit同繼續嘅路, 覺得OK就Go

後面個句咩事

咁你屋企人明唔明gpa太低有咩後果
我諗佢地個思想係停留左係讀大學=有好工 尤其你仲要讀bba
我覺得你要解釋番比佢地知太低其實可能都無乜用 呢樣野

另外 搵晒資料係指出路/咩學校有開果d?
你有無睇過d幼教post講佢地有幾壓力有幾多paperwork要做
希望你睇完之後仍然仲會有果份勇氣去追夢

利申讀緊自己想讀既專科但係入面d theory 同paperwork搞到個人勁辛苦

係，依家part time degree cut 哂，得返D 野雞，想上進都唔留比你香港人

我知唔係d咩 但我有幫好多小朋友補過習 我妹考試都係我幫佢温
對做老師好有興趣

唔L係唔屌呀
個時個科100full score
最低13分最高99分
咁代表咩
最尾整左個summer course 出黎俾人上
間接俾source叫你睇送食飯囉

有人明我

我都係讀econ，不過果時1st左
不過出黎做野發現冇興趣，
就報左其他master，
而家做野result幾好

btw，讀多一年，hd 或者 master，
老虎蟹都master啦，
master grad左，可以 hr唔識出價
hd? 等比hr

即係你都諗左quit啦大家唔駛勸佢啦

樓主好幼稚，轉左HD咪又一樣難，岀社會就明，有好多事比讀書更難。

有passpaper，有學長學姐，合格都無索性做野啦

如果你up得出有咩方法讀econ係容易嘅，講真我覺得冇問題

我真心想讀
本身係諗住grad左出黎讀幼教
但而家發覺讀唔到 留係u度無意思

btw建議絲打(估咖咋) 去d post搵下d從事幼教既絲打問下/ 睇下現實生活有無fd/ fd既fd 係讀/做緊幼教再了解多d先 有時網上d野唔可以盡信

唔好on9 LA ，你讀埋去都出黎做野，讀乜同做乜又唔係一定相等。
你而讀hd，出黎又唔一定係做你鍾意既野，咁你捱埋畢業之後搵樣自己鍾意既工咪得，你唔鍾意計數咪搵份唔計數既工。

咁你呢條路行行下行唔到落去有咩後著？
其實而家你讀埋可以當係一個後備，
畢竟你唔知將來會唔會用得著，
用得著有幫助係好事，用唔著就當學多樣無謂野，
前面都講過，比你做到幼教，但因某啲事令你唔再可以喺呢行立足/應付唔到呢行，咁你點算？
你要記住，人地學校唔一定要請你，又或者人地請更好條件既人而唔請你，但你點解唔嘗試做更好條件嗰位？

其實好多人誤解讀完書就要行某一條路，
而家讀書唔係要你指定要行某一條路，
而係為自己開多條路，
正如你生物學博士可以做教授，但同樣可以去做其他既職業，
但你無呢個學位就至少封哂相關要求既路先，
而且一踏入社會，好多時想返轉頭讀返書進修並唔係一件容易既事，
你而家認為將來唔會後悔今日既決定，
但人會變月會圓，畢竟將來既事唔會有人知

點解你唔用讀幼教做目標做左個degree佢先，有個degree可能你會易啲入幼教呢

代表99分係possible
科科都有人鳩考得10幾分架啦
真係唔知你想講代表左啲乜

其實樓豬個科 Year 3,4啲野無底子應該讀唔到

我之前個四年辛苦無諗過要quit
係近排同媽咪傾defer問題 發覺自己四年都係哂時間 無學到d咩實質野 同埋揾到目標 先決定想quit

妳唔係話妳本身對econ有興趣咩？
而家又捱唔到？

其實樓主去意已決
但你屋企人真係好慘 硬食左10幾萬
個人覺得讀埋佢好d 真係讀完幼教就請你咩
btw 加油

點都讀埋走啦
有料入cu 點會讀唔到
見cu fd完左sem 樓主未完？

好羨慕你year1就有勇氣 我就無 所以哂錢又哂時間
你讀邊間既hd?

咩u咩master可以令你收到黎好pay？ 宜家返緊工都想讀科master但唔知讀咩好
利： sosci 2nd up

Ou? Bu?邊間？

樓主唔好quit呀，差嗰少少
我嗰陣同你都差唔多，都係maj econ 科科都唔撚識爛哂grade跌左入academic probation，讀到好灰好頹，又唔知搵邊個傾好，econ啲濕鳩professor 又全都蝗，都有諗過好唔好放棄quit左佢算。
好彩最後一個sem同兩個fd一齊take左個自己中意嘅course(非major course，完全冇關係)，同嗰科個professor 傾過下，嗰時好彩有佢鼓勵我，就算讀完出嚟轉行都好過冇，加上嗰sem有一科自己中意嘅科調劑下先勉勉強強D哂啲major grad到，雖然3rd hon grad但係又比我符符碌碌咁入到銀行做，而家諗返都好彩嗰陣冇放棄到

前面有N咁多過來人同妳講過做幼教有好大部分工作都唔只教小朋友咁簡單
好明顯妳完全唔了解幼教係要讀咩
但妳都係選擇ignore

算喇我都估妳唔會聽得入耳

其實自己想做唔洗諗咁多
我地巴絲打講咁多大家都係想你好
但乜嘢係自己想要自己先知道
不過我想講嘅係，你揀得重新行第二條路就去盡曬佢
更加重要嘅係，你選擇嘅係幼師行業，堅持自己，盡良心教導小朋友

小朋友
gpa太低其實係差唔多乜後果都冇
flash grad都仲可能會問
有工作經驗冇人過問你讀成點架喇
頂多望一望你咩U咩major算

如果仲係year2, 想quit搵食科轉興趣科，大家又點睇

佢將自己唔識數學既責任，轉嫁比學校

不過應該係學店先會道歉，正常有自主權既U，理撚得你地死

幼教最辛苦係一次過全部嘢逼係一齊 例如在實習期間 你日日好似返工甘 當你放6點 之後返去要做今日既教學反思 大約寫2、3千字左右 個個都差唔多 之後你又要寫下星期教案 可能校長 課程主任唔鍾意 又要改下 改好又整教具 整好都12、1點 之後又訓 聽日早起又對小朋友 小朋友可能唔乖 係甘喊 好多嘢你要處理
lesson plan講就容易 但係個個小朋友都唔同 可能你班聰明d n班已經好似看1甘 但係又唔係真正嘅k1 甘你課程設計就要設計得啱佢 難度要好 有reference都唔係最好 一個好幼教老師要好好利用佢幼稚園環境 小朋友已有知識教學 所以就靠老師功力 report真正係幼稚園係要每個小朋友寫 每年都有家長會 同家長講返 如果你講返學反思就係要評估你自己多方面能力 幼兒表現等 你講就容易每晚都寫 簡單？幼兒成長講真考試就唔算難 因為你學既嘢同考唔同 你估就背嘢？唔係咯 多數都出判斷題 例如要你想五個方法解決幼兒自卑想法 其實好多notes冇講 要你自己想
唔知你係咪真係熟悉幼教？還是仲係覺得教ABC？

支持絲打讀自己想讀既野，不過都係建議你讀埋先，捱多年，好快過，加油

係呀 其實我有呢個決定都鼓起左好大勇氣
並唔係好似佢地講咁為逃避
我係想有返動力去讀 同埋係讀自己有興趣 對將來想做既野有用既野

咩揾食科去咩興趣科

Bu

冇錯
好多人臨死講最後悔嘅事係成世人做嘅都只係人地想佢做嘅嘢，唔係自己想做嘅嘢

正常一科個range係dumb bell shape
個係個科係M型
一係勁高分一係勁低分
咁好明顯有問題喇

因為都想幫樓主 個名做咩

冇話你宜家唔讀埋佢就等於佢之後你無得做你想做既嘢呀，有degree一定係好過無，完

大學畢到業，出左來先轉行，好過hd專科畢業
睇樓主post都係見步行步冇明確夢想個啲
HD grad，10個得3個做得返本行
Econ grad再讀cert進修分分鐘10年後幼稚園校長都有得你做
有hons同冇hons fresh grad可能分別不大
但10年後你實會後悔當年冇涯埋個大學畢業囉
Btw明白樓主辛苦 我會叫你加油涯埋佢啦

樓主出post分明想搵quit u人取暖啦 佢講到幼教咁好境真係唔知訂

我有好多frds係教大讀幼教 實習辛苦到仆街 又要打教學report 仲有proposal 話出到黎人工又唔係特别高

仲有幼稚園staff好撚多老屎忽同山頭主義
乜你以為幼教剩係教書

行政，怪獸家長同啲小朋友你都要理

嬸嬸得幾個好多時唔得閒 細路唔忍得就即場瀨屎瀨尿你要幫手換同清理

樓主冇做research就一味話對幼教好有興趣 之後就一句辛苦到跳樓就話yr4 sem2 quit u 唔撚讀 完全冇承擔

三大econ third Hon衰衰地出到黎容易搵到食 讀個垃圾HD 仲要對幼教前境一啲都唔清楚 樓主正一on99 唔撚明你點入三大

同樓豬講多無謂
根本上黎取暖
如果佢yr1-2我都仲會撐佢，但yr4仲要轉HD，真係不了

我個間係U

唔通你係世上既另一個我
有無咁橋呀！
不過我係中學好努力 全班第一
上到u俾呢科搞到差哂

class size係點先
紅字只apply to sufficiently large data set

今年幼教grad，ive啲assignment exam對樓主嚟講應該易到仆街，我朋友quit asso讀都有3.6 3.7，真正難嘅得實習，真係做到唔使抖，又係咁被人bam and redo (睇視導)，我自己就返到係咁被學校老屎忽日日屌到喊，但樓主應該捱得過嘅。

但依加開始學位化，遲做會被人叫讀pt degree，但如果你本身有個degree係手，唔關幼教事都好啦，但好大機會唔使讀過(睇校長)，每日返完8-5/6再去上夜校，又做學校嘅教案反思portfolio 又要做assignment 同溫exam真係慘過死。

建議你讀埋佢，功課俾錢搵人做，考試搵人幫你補習，依啲錢要使嫁啦，加油辛苦一年，好過未來辛苦三年，係人地補讀degree 嘅時候，你讀master啦，上位都快啲

樓主應該唔係最近先咁諗，咁以前唔quit既原因又係咩
咬緊牙關讀埋佢啦

on撚柒鳩
睇死佢冇耐後悔又開post呻

我明 我真係明
但真心唔知點解大家一定係覺得大學grad先係好
我自己覺得做到目標既工作就係好路
你地點解永遠就質疑左人地唔了解個樣野就走去轉

讀之前就做下research啦

唔好以為幼教真係教你點抱bb 點同小朋友玩
你真係要諗清楚係咪真係適合同想讀
幼教真係一啲都唔輕鬆
特別實習個陣就真係感受到辛苦到喊

樓主既然入到3大，不如下年重考dse入教院好過....或者屋企有錢去外國讀幼兒教育

我其實有覆...係覆得慢姐 我順序睇

類似三寶/surveying/civil eng轉social science/頹商科

加油呀... 你好似我以前
日日老驚住會肥 又要見professor 唉...

當年我第一個SEM已想quit u，同期有唔少點同學都轉系或者quit左。
最後我有科要tri take先pass，defer左半年

後果？無。除左三年半都讀得唔開心+到u grad後11年既今日，我仲係好唔鐘意做本行

呢啲屋企人唔會明的

用自己錢讀咪唔怕人反對

難過dse十倍
雖然我得24分 但我真心覺得dse易好多

其實有好多野都係講個底打得好唔好
聽你形容係上堂聽書 但其實我真心覺得聽得明d人好西利

我都係番去take 過d YouTube or udemy 人地既course 再慢慢學

上堂聽書對我黎講好難

不如你講下你邊啲數野/econ野唔識黎聽下
睇下點幫到手先啦

利申：三大Econ grad

仲差36credit
+數底差應該要defer

因為樓主要入既行業係講求學歷

以我做19ta嘅經驗，econ好多prof都唔會fail人,同埋係好離譜先會fail 通常改卷都係好鬆手，求其寫啲有關係嘅野都會俾分，我俾分基本上冇俾過低到會fail，除非好多題冇做

仲要econ大把hea科俾你take, 避唔到咪得三科，intermediate micro, macro, metrics, 同一兩科math course

你話physics個啲咁hard core就話努力都可以fail, econ就算你底差一步步咁學返考試都實有分執下，以前有同學asso升上黎又係數底差，又咪輕鬆碌過grad到

總括而言難嘅係paper work + cater individual differences + 教材+ 考試考application?

同我預期一樣 一班未出身既同學同樓主圍爐
一堆出左身既屌佢樓主
利 出左身

因為而家係hd application period 唔係我唔會咁急

200幾人以上夠唔夠large
幾科人上同一科一齊拉curve
你話讀econ無預左計數無可能
我地個科真係無理由要人讀
唔係點會成班係度噪
我明明黎報名打NBA你叫我去踢波

我自己都經歷過冇degree出黎做野冇左好多機會 好輸蝕 之後我駁番上去 讀番個ugc degree

呢個社會好現實 冇沙紙搵份好啲的工係好難

樓主你瞓撚醒未？

你yr1就話諗quit姐
而家都就grad就咪攪太多啦
死捱埋佢又係一條好漢
利申asso仔捱緊 但都可能唔讀

最多俾你讀多一年，點解唔捱埋佢？
如果真係多野唔識嘅，可以搵下lecturer/同學幫手啊
讀唔掂拉長時間讀唔係問題，但多出嚟嘅時間你係咪應該俾多啲時間落去讀好佢？
屋企冇咩財政壓力，唔急住要你搵錢嘅，其實你唔需要做啲pt/補習搵額外錢嘅(如果你有嘅話)
如果數底唔掂嘅，不如趁今個暑假做下數補下底

如果依家先放棄轉去讀幼教，可能你會覺得好有熱誠
但幼教都未必係你心目中咁簡單咁好玩
上面有巴打提過種種遇到嘅問題
另外你只係諗住讀個hd，有冇考慮過佢嘅認受性？
如果將來你喺幼教界要升職嘅，或多或少都要求你有個degree
如果你依家先放棄嘅話，到時可能又要死死地氣走去使十幾萬同幾年時間由頭嚟過

所以絲打要堅持埋落去啊

點解唔transfer

我已經返唔到轉頭
3年HD - 3年U

你有degrees 選擇會多好多
Even你讀幼教 你唔想升職想一世做老散？

睇佢d點覆淨係揀岩聽個d就知佢想點啦

呢款港女係咁
叻叻地，但又叻唔晒，百足咁多爪但冇樣叫好叻好精
後生唔撞下板唔知錯

呢d女好彩咪搵到岩既工咪一世囉
搵唔到咪到三十幾歲仲係度做私補，補習社
都唔知自己想做乜

叫你讀埋佢唔係叫你去死
讀埋完成左個degree係成個學業career嘅一個中間點，亦係十幾年嘅一個中期結算

十幾廿年辛苦就係差個一年
唔係柒係咩？

depress到一諗起就唔開心我都試過
個心情我都好明白
不過我就係打份工啫
唔打就罷冇所謂
快快趣搵過份仲好

你搞清楚呢一年係背負住呢廿年嘅你自己
DSE唔辛苦咩？之前3年唔辛苦咩？
最後個條直路
你放棄左
唔係對你屋企人唔住
你同過往20年嘅自己講「你一直讀咁辛苦都只係係度on9咋」

我知你地係真心想我好 我都好感激大家認真俾意見我 而唔係一個粗口鬧埋黎或者quit 啦！就算

真係揾到食既(無爆)就唔好啦，social sci商呢啲可以自修，商你讀個mba都得

問下自己
點解依家讀書冇咗以前嗰種衝勁
如果你用返你考DSE嘅心態去努力讀
我肯定你衰極都有個譜

因為考試肥佬再到合格，出左身既人佔多數

Econo我未讀 我淨係諗到已經好恐懼

樓主係唔洗為學費煩惱已經好幸福
既然講到咁有決心就應該一早part time賺定錢自己報hd
其實樓主都係想屋企人出錢姐
我係你呀媽都唸過先啦，讀到而家咁，會唔會讀完hd又話要唔岩要轉

當然有其他野 好難一次過講曬 上面都有講啦 校長家長壓力 行外人真係唔會明

有邊科會辛苦到努力讀都畢唔到業？

如果你4年前出黎搵工 當你月薪一萬都蝕左48萬 你都蝕左48萬 再計埋學費 真心唔好晒左你投放既資源

數科唔識咪搵fd教到你識 睇你放幾多時間落去嫁姐
你將個目標set到只要攞D, pass左 就得既話 你自然唔會覺得咁辛苦
你可能會覺得我地係到講風涼話 唔鬼明你 但係其實你自己真係未睇清呢個社會係點 你話想讀幼教根本只係逃避 話咩起薪12000 呢下就已經睇得出你對幼教前景都唔了解
咁你係咪一心諗住以後教細路先，你有放棄既前科真係唔睇好你會keep住做 咁唔keep住做既話 你得張hd邊個會請你
你仲有36creds 你咪勤力多一年追左去 summer sem讀1 2科分擔下
你真係要知既係3大degree>>>>>>>>>>hd
比心機啊絲打

純數學科掛

你誤會左我
我意思係唔敢唔理媽既意願自己去quit

我好肯定佢唔係讀書叻 而係好勤力果d背獸
而家有24 以後應該ce都過唔到

唔好咁柒啦屌 你知唔知有幾多人想讀U但入唔到 搞到要去讀濕鳩HD
你依家同我講詬話放棄U個學位去報HD 仲要讀左4年 你訓醒味呀?我屌你老母

以前

最憎啲人用冇興趣做藉口 作為一個成年人要對自己既選擇負責

依句真，唔駛自己比學費，真係讀幾耐都無所謂

真係有努力過讀就算幾唔鍾意
至少都會pass到先

樓主啲藉口令我諗起
"城大女無溫書考試拎F以死威脅Prof "
你有覺悟想教小朋友就更應該讀埋佢先轉方向

你家下咁嘅心態
只係口裡講鍾意小朋友
唔代表讀完幼教就真正咁教到佢地

你浪費時間唔係浪費去讀錯自己科唔鍾意嘅科,
而係呢4年你內心都仲係無真真正正咁醒覺
讀大學除咗讀書,仲畀機會大學生思考下自我
可惜唔係個個會去體驗,到最後又後叫春

我知一定係有代價 我真係諗清楚 同會自己承擔後果

而家唔係打機

遇到困難唔係較去easy mode再玩多次

講真讀書出現左問題, 作為一個大學生你要用盡一切方法去砌佢返黎

問人又好, 睇書又好, 由基本練過又好, 每日操夠十個鐘都好

而唔係揀逃避

quit左就解決到問題咩?

你讀過第二科就肯定唔會遇到相同問題?

又到yr3 再黎問quit唔quit好?

純數好易畢業
啲prof係比爛grade
不過都好少會肥你
比隻D你送走你 咁就唔洗煩到自己

我試過gpa0.6 f一半

有無揾過槍手幫你做assignment
Source呢?你有無R過老鬼先?
有無揾過lecturer幫你
係咪0走堂抄齊notes先
我真心試過exam前r professor 拎tips
你估班教授好想fail你
好多人俾左真心advice你
你都未做就係咁諗住放棄
你重有成個暑假可以努力
大把大學生去補習喇宜家

asso仔gap左一年有返u讀 見到你咁講想打鳩你
hd grad左先讀都得啦 你係咁唔鐘意好心早兩年就走 捱到而家都證明你有能力讀啦

科科都D，gpa 唔過二呀

科大冇問題
可以冇hon畢業

我今日喊足全日喇 不過自己係房喊 乜野都無食過

佢覺得佢叻呀嘛
佢單對單教過下就以為幼教係點點點會會handle到呀嘛
「數唔好係數啫，我其他野一定handle到架」

佢擺出黎個款就係咁

仲有啲選修take自己鍾意A+咗佢咪拉到囉
懶就懶,唔好賴

入咗u求其讀都grad到
反而考個AL辛苦到嘔

係咪得我咁認為？

咁得啦，大家唔駛再動氣，佢唔係想上黎聽意見，只係想上黎等人支持佢

樓主支持你，十卜十卜

咪係囉
你估班prof好想下年又見到你呀
唔係你迫成咁都唔會fail你囉

唔好話你懶

physics 有交功課 考試10/100都pass到 因為mean都係廿幾分

而家d細路讀DSE 輕鬆好多架啦

AL都on99

喊比你阿媽睇啊
自己匿埋喊有鬼用
嗱 食完晚飯
你阿媽坐定定睇電視果陣
你喺廳到扮溫書
溫溫下之後對住啲notes喊 話讀極都唔識
做足幾日 應該會心軟

我覺得唔係，不過U機會多好多，al dse 一試定生死，壓力好大

讀埋出嚟就報敎院啦仲hd

係，應該話努力都係低分但係fail都係好少

我又唔係
小弟細電撚
大學三年一年比一年花時間去溫考試

到yr3個專注度真係不遜於AL
因為怕一炒就defer

我有呀 揾哂學校 要求 讀咩 出黎做咩
至於呻幼教好辛苦個d 我一路都有睇 連登有好多
同埋我媽有個朋友都係做幼教 我同佢傾過

喊又點，無食嘢又點，個世界會就因為你喊你唔食嘢而你既決定會變成一定會係岩，你將來既路一定會變得好行？喊唔食嘢有咩用，咁大個人仲喊，你貓貓狗狗呀，唔食嘢就有人會對你好？

咁都要逃避 咁垃圾 就咪鬼讀啦 直接出來做社會垃圾

幼教根本等如揍BB，咁細個乜都唔識諗
想教好學生就教中小學

捱埋啦，到時再讀個幼教仲好

Exactly

隔離先一個出黎做左野再考大學

AL年代大把人文科入三大ECON啦

我覺得樓主都係quit啦
讀書只係人生入面好小既一部分
唔好話人地唔明你
唔止你一個讀書辛苦
你讀唔掂就quit 係咁簡單。

你要取暖冇人幫到你，路就自己揀，_ _ _ _ _

淨係個D心理學TERM都背撚死人

我無你咁好彩呀 我大學無d會陪我渡過難關既朋友

我當年都淨係對某科有興趣，但個分要求太高最後都讀唔到。屋企又無錢去唔到外國讀
係大學讀果科只可以話係「比較不太討厭」，而且勁多數同物理。之後我日日摺拉將啲notes睇到爛晒，雖然都係唔會太明但一定都唔會fail or D囉
真心只要有恆心根本唔會讀到樓主咁囉
日日心唸住要讀幼教實專心唔到嫁....
而家我都無再執著讀唔到當年想讀果科....
我就算想讀番都可以畢業報番果科Master 因為我努力過無爛到gpa

呢個世界冇野冇可能，我年半前都冇諗過我而家會grad到又過得咁好

摺拉摺到天與地咁

有人刷hon有人求合格

有人用盡一切手段, 放流料, R prof

尤其係D女, 諗返起真係屌啦媽

三條女夾埋著熱褲小背心出嗲功CHUR 9個PROF

半工讀degree我保證辛苦過你而家所謂日日對住啲數

你自己都決定佐咪去做咯 不過路自己揀仆街不要喊 因為我讀緊我自己都就來頂唔順 不過我都會堅持 起碼都有個hd

仲好似好自豪「自己冇底子所以我讀唔掂走佬係應該嘅」
咁款

exact7ly, 同條女講野好似氹緊d港女咁，
佢跟本唔係想聽道理，而係想你撐佢

支持佢就等於明佢感受，知佢幾depress
唔支持佢就話咩唔明佢，又會話驚自己後悔，唔會睇得失，唔會諗自己既決定可能會辜負左身邊既人

呢d 人慣常將當下感覺放係最優先，攬住唔會後悔呢個宗旨唔理後果，最後仆街，又開始怨

你都有病嘅 你個科唔係得你一個人讀掛？點解人地得你唔得？你都讀到第四年啦，把心一狠死都死掂佢唔好？俾你讀其他科，你又話唔中意 咁係咪又唔讀？

追左咁耐Post 大約知你係邊個
我諗你起碼defer兩年 仲要未必Grad到
提早抽身都未嘗唔是一件好事
前提你考慮清楚
好好同老媽子講下你既計劃

咁咪就係yr1開始已經出左問題
不過就算inmic inmac啲數最多咪好簡單嘅calculus

都到最後，努力捱埋佢喇，最後唔得先放棄
有degree沙紙，同hd真係差d架

我有聽架 真係要衡量囉

冇fd咪自己讀，佢地都冇幫我啲咩，自己讀返科中意嘅就會好似見到𥌓光咁

有諗過mba，但唔肯定幫唔幫到我轉行（mba主要用黎深造？）諗緊與其搞咁多野不如而家轉。有明確目標，但風險唔細。

真係好撚慘，返工比人 chur 交貨，放工 chur project。出糧 chur 學費，考試請假比人屌。肥撚左科就無左半個月糧。

正7頭
Yr1 quit大撚把人撐你
Yr4曬撚曬錢同時間先話quit u轉去hd
樓主你quit都咪撚讀幻

其實樓主一定要咁執著係幼稚園做老師？
同小朋友接觸既工都有好多

會唔會你摺左少少

絲打既情況同我完全一樣, 不過我係year 3

禁錯制

正7頭
Yr1 quit大撚把人撐你
Yr4曬撚曬錢同時間先話quit u轉去hd
樓主你quit都咪撚讀幼教啦，自己都on撚9，咪害撚死0的幼稚園雞啦

你講得好岩呀 如果讀到我一定讀 我唔係無試過就話要放棄架

人地得仲好，捉住佢地教自己功課考試

因為個陣屋企人關係有問題 唔想再雪上加霜
同埋都係諗到自己一個捱得過

睇下點囉

個陣細個唔識呀 見師姐讀得幾好咪跟住讀囉

現實就係如果你得個HD，你去見工人地唔一定請你丫嘛傻閪 大家都有HD，如果人地係U grad，咁點解要請你先？好多巴打已經同你講過呢樣野，你就選擇性失明

未做過野諗野都幼稚d，成日以為有張cert就大撚哂，大撚把人條件好過你可能都仲未入到行，醒下啦你

你家下都仲係唔識諗,根本無成長過

再得罪講句
其實樓主妳係咪無乜朋友又淨係識死讀書無乜personal life既人？
因為感覺妳有d自我中心同埋唔只一次話自己大學無人幫到妳

我估喇，其實似係妳個人性格令妳面對唔到壓力
多過妳讀唔到書

如果妳解決唔到個根本問題
我真係唔覺得妳轉科會幫到妳

其實真係想揾次做自己想做既野 前題係對個樣野有基本認識
我由細到大都係逆來順受 無開心過

真係好想做
衡量乜？有乜阻礙都可以一野衝爆佢
呢d就叫做熱誠，向夢想出發
hidden agenda班人明知犯法都照做照去就係咁樣

一咪衡量衡量
衡量完去到做點知又有難關咁點算？

大部份人屌唔係屌你辜唔辜負屋企人同埋個舊學費
而係面對難關個心態

Quit 啦屌
1.無興趣+數底差
2.考試大機會fail+仲有36credit,可應defer2年
3. GPA低

我覺得咁無問題
嗲prof pass到起碼有盡過力
但樓主我感受唔到䀆過力

渣個hd 做幼教你仲唔開心呀

幼教絲打

現實中的幼教唔係中意小朋友就得
唔係正係教佢地咁簡單
你仲話想之後讀degree
你知唔知幼教degree基本上係半工讀
係超辛苦的
可能到時仲辛苦過你而家
咁到時又quit？？

原諒我1999
只係希望你可以諗清楚
唔好哂自己時間同錢！！！

我math1 math2都retake過 stat都未pass

見過好多呢啲人
讀到year34就轉科
一睇就知唔想返工
做垃圾萬年書生

梗係冇問題啦,

不過毒撚出唔到呢d招式咪唯有死讀爛讀

唔返工好正

算啦 你真係咁想quit嘅話呢到啲人都幫唔到你架啦
你自己攝高枕頭諗點講掂你阿媽啦
最後一招係先斬後奏

用自己嘅方法生存
正正大學咁嘅百態先令我更加認識到人生

Gpa太低

冷静幾日諗下點解決問題先啦
讀埋呢年就至小有個學位
quit左就冇左3年曬埋d學費
就差1步,咪再揾籍口逃避
讀完先追夢啦

鬧我啦

你確定依家話讀幼教唔係同樣心態？
幼教過來人同你講意見又唔覆
咁大個人啦 係咪要一直聽安慰說話呀
講真你依家咁樣quit
去in幼教人地都可能會問你點解
同埋如果你控制情緒方面有困難
不如去面對左先
如果唔係你讀咩一有壓力情緒又爆發

我都發現樓主係好自我中心
你如果識同TA 同學 prof social
上齊堂 拎哂source 唔識tutorial 請教下TA
我問左幾次樓主有無做呢啲嘢
無答我姐係無喇 咁叫出哂力?
你將來出黎做嘢social skill重要過學歷
識人好過識字
你轉第二科都係死硬

屌你老鼠 你地班出晒身既仆街唔好再阻住班廢柴圍爐啦
樓主真係好辛苦嫁

我屌你老母 我都冇興趣嫁
讀完PT hd 即刻就pt degree
連續阿 第四年啦 辛苦？
你老母 你出左身你就知乜撚野係辛苦

師妹你個系有好多hea底prof
好多科出卷冇數咁仔架又易又靚龜
我覺得你可以搵個堆背書科讀埋佢
或者part proj求carry
我見好多人都係咁碌過到架
加油

quit u可以點？係咪咩前途都無？
唉

唔係夢,係興趣,而且係一時興起
我認為一個真正嘅追夢者點都係努力家

自己都未做好去教人

絲打睇下依個post先啦:

我當年都係成班女去R個prof拎tips
有條仔同我地講返毒L一個去個prof唔理佢
人去到絕境就要洗橫手架喇
好過F retake 呀
其實你全部D哂GPA都係得1
都係唔夠

讀左4年先話頂唔順
輸打贏要 一開始無aware到個問題？
等到yr4又話唔掂 曬屋企錢
之後又話想讀幼教 根本就係個d細路女見到細路仔好得意
就自覺得讀呢d實好易
之後過一排又話頂唔順
不斷輪迴

咁既然你都好清楚依家係點玩既 同埋將來要承受既野 咁就去馬啦

不過個人認為最好當然就捱埋佢啦 最多都係遲多一年半年
你就有個大學學位 仲可以去追夢
對得住自己又對得起屋企人 why not both?
最多係無hon姐..
人地問起點解你仲可以解釋 你有份毅力去堅持自己所做既選擇添

又俾你地講到想捱埋佢...

一句總結：有錢就是任性
樓主如果有屬於有錢既就不防繼續任性

自己係一個quitter諗住教人
我做人老母唔會俾個仔quitter教囉

你做到唔走堂先好講呢句呀

認真, 就算你幼教,
你同人講三大仲要唔係水泡科畢業,
幼稚園名校都會睇下你cv, 俾你做老師
如果你得返hd, 真係做洗杯碟, 抹玩具訂茶點個d
雖然實際上bba degree 係無關係, 但你有既話 人地真係睇高你幾線
俾心機啦

咪撚再post假膠啦

如果啲家長知道個老師有大學唔讀走去讀HD.....

加油啦

人就係要經歷過苦難先會大個
辛苦過
你講出黎同人分享都大聲d
第時d小朋友問你有冇讀過大學，唔通你答佢你讀到一半頂唔順放棄左？
咁你點去鼓勵小朋友去面對難關？

其實可能你講得岩 我真係面對唔到壓力
我會再諗下

冷靜啲照下塊鏡,唔好再扮慘
全心全意讀書,真正努力過程當中自然會有答案

收到

唔駛教精條傻閪，佢唔會明

你讀完三大bba 去做幼教, 人地覺得你係滿腔熱誠
你讀hd 去做幼教, 人地覺得你讀唔成書黎呃飯食

我想問下如果你識樓主本人
平時group project係咪無人想同佢一組
同埋係咪不停走堂個啲黎

我係無做哂你上面個d野 我未出哂力
但覺得好辛苦 我會再諗清楚..

無freeride過人

咪以為做教師好易
自己完全無毅力同計劃，好心你反省下啦
自己當日無當機立斷去做自己既野，而家先做咁自私既決定

希望可以屌醒樓主

讀DIP到出身，到時講緊已經二十中多啲。一個讀濕鳩DIP嘅幼教有鳩人請

加油呀 我支持你追尋夢想 努力quit u

辛苦你 真係唔掂就抖下

跟本樓主只係想搵人支持佢認同佢
忠言逆耳
自己考慮清楚啦

其實教院D學生都好廢
所以都無乜所謂

意真你反正哂4年 努力埋defer完全學位 再讀幼教 當比屋企人交袋 唔差在哂多年

大個女喇
到妳出黎做野果陣
妳會發現讀書既壓力跟本不值一提

如果妳而家都handle唔到咁遲d點算？
到時妳可以點？quit左份工攞綜援？

我覺得妳take gap year又好defer又好
或者襯呢個暑假都好
抽少少時間諗下自己呢四年黎既困難係邊
再諗下點樣可以改善佢，讀埋final year
至少唔好白費左呢四年既金錢時間先

quit啦
但仆街就唔好喊

year 4 都仲有3x credits 其實都真係多，一年未必讀得哂，不過樓主都應該 hea 左好耐先攪成咁

曾幾何時我都想quit u，不過最後都係聽屋企人讀埋落去，依家都讀得幾開心。我都好明白個種唔係自己想讀但係又要讀嘅心情，如果想quit就quit 啦，不過之後要為自己嘅決定負責。

我好肯定樓豬幻教HD grad後一定會發現
現實再次不似預期
你諗下人地點解要唔請教大幻教而請一個HD幻教
現實係請個u grad阿豬阿狗都未到你呀
幫小朋友執屎就可能請你既

三大third hon都好過HD畢業
讀返個教育文憑咪又可以教書
差個幾星期 緊係讀埋佢！
搵下professor傾下先啦！

我同你講
個時我可能重衰過你
我physics都無讀過
但我以背水一戰既心態去讀個科數
出貓 拎source 叫人幫我做assignments
最尾C左 so what ?靠selective拉高GPA囉
你都認自己未出哂力
我講既係偏門方法
大把人個degree都係呃返黎
你諗清楚

讀4年先唔讀
叻仔

冇追post
樓主係咪唔太識交際ge人
識人薄大讀
yr3個陣佢講過想quit
個時勸佢讀埋佢
最尾要defer一年
都係grad唔到
後尾先知佢一直勁低gpa
其實諗番佢應該要面對好大壓力 樓主加油啦

同咪讀得差唔係可以申請轉系咩？
試下轉唔轉到系先啦！

勸你唔好，我HD 加degree 遲左一年出左黎做野，
已經感覺到比後生自己一兩年既爬緊頭，
到20中你仲攞緊fg人工, 但同齡既已經上哂senior ,
你ok就quit , 20中一定後悔，特別係女仔

同埋好多時都可以同prof傾，你有心讀上齊lecture tutorial ，有唔識就問prof問tutor, 我無見過人會fail

巴打 大大話話都哂左16萬 沖埋佢啦

識social r source r TA 求pass
應該好易做到
樓主好明顯係摺友
自己活係自己既世界
人地講咩都唔聽
仲話想做老師

好難想像樓主嗰種痛苦 我試過硬食一種濕鳩科 淨係背都想喊 你仲要計數未必有得背
但你都讀到year4 仲要係三大 點都捱埋佢啦
加油

絲打讀埋去啦，我同你差唔多
不過我個case係同自己英文廢又入左科要求高既科
人地輕輕鬆鬆咁讀，我就讀到成隻狗緊又要r source 又要日日溫書
當你讀下唔得又hea下咁讀最多都係defer多一兩年
你從頭讀個hd 都要曬兩年啦，但唔係大學wo

中意唔一定要做呢行
呢行比想像中難做
你真係了解清楚先入去wo

建議讀埋去,
唔想讀都讀左四年
樓主係太過理想化
幼教一樣有辛苦,一樣好多問題
只不過係你依家不斷FF幼教有幾好,不斷踩Econ有幾難、有幾差
就算U揀到鍾意嘅Major一樣有幾方面唔鍾意
例如我鍾意數學, 好鍾意計algebra 但我好憎Trigonometry
冇人鍾意Major所有嘅courses/topics
另外冇數底可以操,你有冇分析過自己咩問題?
theories唔明? Application諗唔到?
即係好多人話英文好廢, 即係咩? Speaking? Writing? Listening?
要對症下藥先解決到問題

係quit就快
反正你黎都係想搵人支持
少少野都頂唔到
第時出黎 有40年比你慢慢後悔
好行唔送

Btw, 幼教實收你？

樓主或者試下休息1-2個禮拜，好好備自己放鬆先，跟住先再慢慢考慮啦，畢竟係最後階段先quit u 係一個重大嘅抉擇黎，同埋會唔會有朋友或者師兄師姐可以教到你啲計數野？ 始終同人一齊溫書個壓力會細好多。
若然樓主最尾真係決定放棄嘅，記住係放棄前搵清楚HD 幼教嘅資料，睇下會唔會同你理想有出入呀。

得罪講句 樓主你係咁有目標既
就唔會讀完4年先發現啦
你係想逃避姐

幼教讀書同做野的確係兩回事
小朋友既野你完全控制唔到
教好小朋友好難架宜家
家長話乜 你都要跟住做
我都寧願你讀埋degree佢

Year 3 Econ and Finance Major 幫樓主打打氣
加油讀埋佢 岩岩開始都好唔慣咁多數計
耐左知道點讀就好好多
唔識既話我都可以幫下手架 比心機捱埋個degree先
之後再去讀幼教
加油

學店 ive 既野，緊係講到前景好好，大學生都唔夠你爭

父母供你十幾萬 你話唔讀
我係你老豆既話叫你賠番十幾萬兼趕你出門口 仆街

On9 我有預感 樓豬一定會後悔
因為幼教都係好辛苦 人事同學環境同前境 再加埋實習嘅現實
到時實會on99又上來開post

中先啱呀戇鳩仔 google下

人地諗緊人生大事 你係到捉字 走啦 on9

因為做幼師一定要有CE（幼師牌）
就算你大學生 但唔係幼教系
你根本冇得做
HD正教都有16K以上
最緊要係個牌

明白樓主感受 但好希望樓主三思
我今年year3了 讀緊account 每次考試用多人一倍努力都係好低分 今個sem仲要科科唔過mean
中學讀全文科 數底極差 數學拎level 2
覺得自己真係行緊一條唔屬於自己嘅路 真係好難捱
但我會捱落去 就算defer都要堅持落去
同自己講 反正都辛苦咗三年 都唔差在最後呢年

樓主你唔係一個人 香港好多人都係讀得好辛苦 所以希望你睇到會覺得好過啲 會有動力頂埋落去

係到俾藉口自己逃避
我係你屋企就一個仙都唔再俾你啦
讀撚左咁耐洗咁多錢到最尾先話唔讀
比你最後讀hd遇到呢d情況又咪事件重演

你夠唔夠膽講你上齊堂交齊功課盡咗全力？

差一年就讀埋佢啦

邊個話有讀書底=數學好...
Dse如果數學level 3, 中英通level 5/above 咪一樣入到大學
更何況dse compulsory maths 同以前alevel d 數學根本冇得比，m1/m2 又唔係必要

樓主根本就係唔想試
直接同自己講一定會fail 架，要defer又曬多一筆錢
用呢個藉口黎說服自己

支持樓主做廢青💪

應該第1,2年就拿拿聲走啦點會等到最尾個年先走

當初做咩咁衝動走去讀econ

讀唔到就無謂勉強啦，樓主算好，都叫有目標

其實睇樓主留言就知你已經決定 quit，想搵人支持下你 講咩都無用，你想順利 quit 咪先斬後奏，係無咩可能說服到你屋企人㗎喇，呢個世界無老母會中意自己拎完十幾萬供仔女讀書，拎唔到張沙紙仲要嚟緊拎多幾皮出嚟供你讀高級文憑

不過
識人都係 asso 臨 grad 先 quit 轉去 hd，依家爆 4 拎獎學金

樓主要考慮下第時cv要同人解釋點解會quit u。
點都好啦，我自己小小愚見：人生係自己既，只要你考慮清楚，
相信呢個決定係對自己最好既，就放膽去做，努力向你既方向進發，但係要緊記有d野避得一時避唔到一世，你諗下你quit u 原因係咪因為想逃避困難同挑戰？如果係的話你要諗清楚--說算你quit 左，人生都有好多困境／你自己覺得好難面對既野等住你，而且都無得選擇"quit".

你可以當數學做一個難關，想方法去克服佢，eg.花多d時間同努力，
我覺得呢個唔淨止係數學／讀書既概念，某程度上係同你面對逆境既態度同解決問題的能力有關，或者你下定決心努力去試一下係克服到既呢？

當然你都可選擇放棄呢個學位，但你選擇左quit之後就唔好後悔，知自己從呢個經歷中學到d咩，再向你鐘意既野全心全意地努力。

後者可能會聽到好多人既非議，但如果你相信自己係岩既，就唔好對自己失去信心，全力奮進咁達到自己心中既理想。而且仲要比之前更努力，因為你比同齡人已經"落後左"，要急起直追啊！

加油！無論你選擇係點都好，希望你以後唔會後悔！

之後唔會後悔就quit啦

可唔可以講下點解轉

同埋咩科？

支持你quit u
個個人既能力都唔同
樓主捱唔住degree既壓力邊有資格做u grad
呢啲無能力既人就係要讀hd做低層員工
呢個世界無可能人人都做管理層/有前途
就係要有樓主呢啲人幫我地收錢掃地

十分認同

完全agger
真心勸樓主三思+捱埋佢

利伸:同路人 明白你諗咩 但事後1年已經後悔到仆街
眼見當年中學同學一早已經grad哂同開始緊自己既career
而自己仲係戇鳩鳩咁
真係會dum哂春

如果你係讀緊asso想quit，我諗呢度9成人都唔會屌你
重點係邊你自己應該都知，係講緊大學而且只係剩返一年!!!
你既目標只係一年後要順利grad到，而唔係高分爆4

睇你既回覆你應該仲有好多野可以做去補救
係辛苦係難受，但唔辛苦邊會有成果?
你記住，辛苦一年既結果係拎到學位，係好實在既野
讀hd，辛苦兩年結果係前途未明，好多不明因素(未計你會唔會讀讀下發現同你理想中既幼教有出入又quit)

忽然多左個目標

垃圾
搵咁多藉口
你去到hd一樣讀唔到

半工讀唔容易的，
我現在都在三大讀緊個pt master，
日頭返工、OT；試過要夜晚或者星期六全日上堂。
俾同全職讀degree時辛苦好多，
如果你直家都讀得咁吃力，有無諗過係咪真係應付到半工讀呢？

千祈唔好讀幼教
好辛苦好chur嫁

全職都讀唔掂咁，就唔使旨意半工讀可以讀得掂。
捱埋佢啦。。

捱埋佢啦

究竟幾on9既人先會year4 quit u

唔quit佢點會識後悔

感覺到樓主讀到HD第二年就會再quit讀其他

仆街唔好喊

樓主都on撚尻 快d死撚左佢算啦

唔好quit住，suspend 一年先都好過quit，最起碼你仲有得揀麻，quit左想後悔都冇

你都唔好咁老定hd 個邊一定收你喎，你問你依幾年做咩你點答？讀書讀唔黎？佢一定會challenge 你點解幼教你又會讀得黎

唔好呀 唔好呀
條路係自己簡 點可以話放棄就放棄
你捱埋佢啦 拎左個degree先
你實得嫁 比d信心自己
我當初year1 都想quit
但諗清楚之後 比呀媽話完
最後都無quit
宜家yr3都就完啦
雖然成日努力完都唔過3 好灰
但我始終相信再努力d實得
你宜家year 4
一切已經太遲啦
你宜家要做嘅 一定係grad左先 加油

你quit u嘅機會成本係你用三大degree嘅名搵到嘅工嘅幾十年人工同升職潛力，諗清楚先好決定

岩岩又同媽咪傾左好耐 同埋睇到你地既建議
我琴晚通頂温 温極都唔識
將個難同失望放大左 所以岩岩鑽左牛角尖
我而家同我自己講 我要再試多次
我知媽咪好錫我 我地頭先攬住互喊
哈哈 多謝咁多位肯打咁多字點醒我
錫哂你地
同埋我會處理下我d情緒問題 多d揾朋友唔會成日屈係屋企

畢左業再讀HD得唔得?
都捱左咁耐啦

係囉，都第4年啦

成班dse 垃圾，問題終於浮現出黎
如果讀的是AL econ , 學系就唔會收咁多讀唔掂的垃圾

唔對路又唔一早quit拖到final yr

如果dse econ 拎5*/ 5** 而讀到咁既死款，我會替未來十年畢業生質素感到擔憂

quit都要好大勇氣
我都由yr1想quit u想到grad
然後出黎做野就想做第二行，想到做左十年

好多數
Stat/Econ/Engineering?

屌
原來上面講咗
我都係3大 Final year 3rd hon GPA
反正都final year
讀埋先算啦

聽你語氣你應該現實係成功人士 😍😍 咁憂國憂民
屌你冇讀過dse或者唔係三大讀就shut the fuck up la 樓主係因為某d原因做左outlier姐 行行出狀元

加油呀樓主
我依家讀緊工程hd
文科底既我都讀得好辛苦
但問下身邊既人就開始知道點做/溫

你有無同學可以幫下你架
有無d睇落善良既主任呀同佢傾下啦

有緣係Building再見
加油

幼教,笑左,知唔知年中唔小人因為興趣兩隻字入左去讀,之後好撚辛苦又好想唔讀又成
好心你成熟小小啦,你行街見到班細路走黎走去就緊係覺得得意,你有冇諗過你讀幼教實習果陣日日寫教案寫到2,3點,你話無問題既,咁你又點處理班唔聽教既小朋友? 有活躍症既小朋友?有狂燥症既小朋友? 屌佢? 打佢? 咩都唔做等佢嘈到成班聽唔到書,上唔到堂? 之後又比個家長狂投訴你做唔好,垃圾等等?
諗清楚先啦,為左興趣 起碼都有個degree先好玩依D

努力多一年grad啦

樓主知唔知通頂讀冇效率？你一日讀三個鐘有效率好過做9個鐘zombie

sem 尾個個都想quit 嫁啦
推

的確dse 造就成班垃圾，呢幾年問題開始浮哂面

坦白講，以前AL 邊會有呢d case
大把free rider 考試先出現都輕鬆2nd honour
而家班友仔未經歷過歷練居然連畢業都成問題

dse令到大學生英文水上平高咗係事實既
不過問題係讀果科未必精果科

我係理科生都知當年AL econ 有幾著重concept
而家dse econ 改到on 9 到不堪，咪造就左好似樓主呢d econ 好容易既人入左去囉

唔好quit

我都有補習 返playgp教班個啲
同真實教幼稚園係好唔同

我自己都讀緊幼教
同15年免費教育之後 教育局份文件係希望幼師學位化
讀完hd2年你可以揀2年ft/3-4年pt degree讀

Ft又哂多2年 pt讀係極辛苦 返工已經攰 收工仲要讀書 你精神情緒真係會搞唔掂

如果樓主當初揀呢科之前有立過下macro 的AL questions
應該會打消揀錯科念頭

你而家係求pass同third hon 有咩難

都唔係，身處數學系都見到身邊好多垃圾連epilsion delta 個delta 都唔知點解

大學考果D背pp背出題個pattern都夠合格啦
尤其計數一定限你用某某式, 某某方法
來來去去果幾個課題,果幾種題形

講真 點都讀埋呢年
1 唔好浪費$
2 有個degree 報咩 都易d

睇到樓主話試多次，希望你努力

比多個角度你諗下，依家quit u去報幼教，如果學校唔收你，咁你就已經乜野都無

用nursing 同soc work hd為例，成績只係有得interview既入場券，最後收唔收你係睇interview

純粹舉例，想樓主諗得再實際d，唔係好清楚幼教收生準則，有錯請指教

唔使屋企人出錢的話
你想quit咪quit囉，邊個阻到你

咪戇鳩喇
讀埋佢捱埋佢
之後讀返個幼教master 咪仲方便
到時你一路返工一路補返個pt degree仲撚辛苦
又要對住班細又要對住怪獸家長
放工都未必有得走
之後又要chur assignment
你到時一樣會辛勞到喊岀嚟
無興趣又好
底差又好
我死唔信你死chur爛chur
會連合格都無
你而家quit
將來一定後悔

自己既路自己走，冇人可以幫你行，如果你敢想敢做，點解唔year1就quit？
睇樓主都係渣唔定主意果種人，你以為quit左成件事會理想好多？
你當初讀u又點解報呢科先？

chur個合格番黎
再去諗HD

逃避現實

有冇諗過其實你根本就係唔鍾意讀書?

比你讀幼教都係晒氣,你好快會再放棄,到時on99咁企係度,人又老錢又冇

相反,你求撚其讀完個degree佢,都叫有爛紙一張,唔計你付出既野,你而家只係淨番

36cr就達陣,36cr 既degree同個讀唔知幾耐,充滿一堆未知性既hd比,自己諗啦

利申:鳩估

dse搞到大學睇best 5分數收人，個別科目既能力又唔注重，phy Chem bio math得四又讀得pure science 甚至冇讀過理科都可以讀engine ，大把人入到去讀唔掂出番嚟

樓主 有時扯得太行太大壓力都會令你成績差左架，休息下，放鬆心情先再重新挑戰啦，加油。

而家冷靜d諗 的確真係會咁問

Dse可以apply 落大學econ既野應該1成都無

加油

係....我而家咁已經情緒有問題
多謝真係有做過既絲打俾寶貴意見

如果大學只係不斷重複舊野, 咁唔需要有大學啦, 讀完dse咪可以比張大學cert你囉

其實數都係淨返幾科 我擺多10倍精力落去啦！

岩

我份人真係唔夠實際 太理想化
多謝你

我就係覺得死Chur 爛chur又煩又肉酸
不過自己前途 係要犧牲自尊架喇
我會係咁Chur ta架喇

樓主好似我

當初傻傻下就揀左呢科
就算話揀錯 都係我自己揀
所以而家會諗辦法補救
我媽咪都會支持我 佢真係好愛我

都係既
我應該唔係唔中意讀
其他language呀個d都讀得幾好
係數學呢度我逃避左
我會努力克服！

呢樣我明呀
我媽咪都話睇得出我上左大學愈黎愈唔開心
我會試下改變心態努力多次

讀幼教HD 出黎都16
但比我老虎蟹
都捱張三大沙紙做入場券

揾人傾下 真係有用架
得自己諗既話 好容易諗埋一邊

AL macro最難咪hku條阮志華出啲鳩題 內容同大學basic macro接近嘅,唔鍾意返炒個啲prof就會咁玩

我捱喇！！！

試下同多d tutor/prof 傾下，熟下
可能佢地知你嘅情況會俾下貼士呢

Sorry呀我無自豪 我好自卑架
讀到日日覺得自己好無用

你是誰

樓主加油
我都係簡錯科
而家讀到 yr3喇
早排又係超 depress
又係搞唔掂啲數
樓主可以試下問下啲學霸
又或者真係補下習
挨左啲數個人就會開心啲架喇
我有啲朋友數學 ok
如果你搵唔到我可以 refer 下比你

加油 搵到目標已經好叻女架喇
希望你做到想做既野

睇到呢個真係灰左
但我都係再試一次
但求無愧於心同愛我既媽媽

呢樣我真係無試過呀 我覺得好厚面皮

點會厚面皮，俾成幾皮學費喎，梗係要傾到盡

我蠢我想架咩 同學個個一副嫌棄樣

多謝你 我會再試下克服
其實之前都試過retake 一科數跟住自己温之後pass左
個陣都幾有成功感
但而家愈來愈難 都要揾人幫下
我以前無揾過人幫我 我太摺
我會努力grad左再上黎多謝返你地

你岩 下次試下chur爆tutor

辛苦都頂埋佢啦，大拿拿廿萬，家人都付出左好多，數學呢d野同其他科一樣，首先心態唔好驚，逃避，錯左咪睇下錯邊囉，唔得就再做過，唔好畀咁大壓力自己，覺得溫得辛苦就約下fd行下街食下野 ，自己聽下音樂唱下歌減壓，放鬆完又可以再黎過，有需要搵下朋友，專業人士傾訴下，再唔係打上黎傾都得，實好多人關心你嘅！加油，一齊努力！
利申：升ive hd 搏升u

我都驚揾同學呀 問得多真係會覺得你煩
試下揾ta/tutor 我都會試下揾！

屌，你quit完再報第二樣一個唔覺意又發現相同情況咪一撚樣，你報嗰陣唔知自己無興趣嫁咩

你心態好正面！好呀一齊努力
祝你升到u！

真係搵下啲數學勁既人補下啦
比少少錢就 pass 到
抵喎
同埋多啲睇下 YouTube 啲人教點做題數
會好過齋睇 lec notes 既 theory

真係唔知呀
個陣仲未揾到咩目標... a1 bba唔入 a2收左咪讀囉
咁既心態 不過仲有得補救既 要向好方面諗！

挨埋佢。再轉到自己鐘意嘅科。到時有兩個degrees便海闊天空。覺得depress、試下問醫生開antidepressant，有D會幫到讀書。加油。

除左揾同學仲可以係邊度揾？
YouTube未試過 多謝你既建議！我會試！

讀左4 年先想quit 都唔緊要，quit 完仲想讀返hd...pt 讀都好d, ft 會唔會更浪費時間

老實講如果我有仔女真係唔想將來教佢地既係個咁既老師 一陣教教下又發現教小朋友唔係自己想像咁, 都唔知會點

如果遲d再係咁 我會去睇下醫生！
希望我一年內grad到

唉係呀 鑽左牛角尖諗野係死d
我知錯了

駛唔駛搵人補下linear algebra & advance calculus

我仲死過你
讀到第5年想quit 卡左一科core 2年 就係差一科就grad到
但係真係讀極都讀唔識 一路頂住上但都係到quiz exam就見哂真章
精神上已經控制唔到自己咁放棄去讀

見到我叫下我 等我知你係邊個
Econ 入面識我既應該唔多

我quit完都畀啊爸鬧到仆街 隔一個月就冇左件事

我覺得應該要呀 老實講 我記得個名但唔記得呢兩樣個內容係咩黎

你一科好誇張喎 真係quit唔到...

老老實實，肥左幾多？

過來人嘅身份同你講，你一定會後悔，因為讀果行都未必係做果行，你宜家無degree出黎社會野，條路會好難行

絲打又唔係毒撚
厚面皮問下同學一定冇死個喎

支持樓主讀埋佢

讀左幾年先quit

唔知點先可以幫到你喇 但我覺得人生係你自己既，你有全權去選擇點做
但希望你今日之後可以花多d 時間了解下自己真正想做咩 希望幼教真係你既真命天子

同你差唔多Case
今年Year 4, 做左1年intern
點知Sem 1 肥左科, 要defer
一齊頂埋佢 過左海就神仙啦

我自己本身都要讀好多數
calculus 果啲 youtube 都有好多
一 search 個 topic 就有
但聽你講 econ啲數好似幾難
不過你試下啦
其實大學啲數唔同中學
你死操隻題型背熟個做法就一定有得 pass 架喇
無視所有 proof 同 theory

你留個 tg 我 refer 下啲數學神人比你

唉屌
大把人又係話鐘意小朋友入黎讀幼教
咪又係大把人quit

讀幼教咪又要degree
四年就捱埋佢啦
之後再讀咪一樣

利申 幼教

肥夠3次就唔到我唔想quit

咪係囉 大學拎個c唔難呀
又唔係叫你拎B 同埋唔識多問同學啦 或者自己去拉把睇書學下
你而家quit左都唔擔保hd 收你 到時你只係個中學學歷既人

不如捱埋個degree 讀pgde 啦
想教書一定要幼教咩

其實樓主讀左差唔多四年大學都好似唔明大學既玩法

鍾意小朋友 唔等於岩讀幼教
同埋幼教本身難入
鍾意做義工 唔等於岩做社工

拿拿臨讀完佢啦，讀大學問下同學問下TA炒下功課炒下project
人生就係咁上下

送幅圖俾你

我仲慘過engine
哂銀時

你估做老細想請教院㗎 係好多時校長無得揀

sink cost
咁真係唔知你四年讀咗啲咩

其實幼教都好難讀 鐘意細佬想教好佢地 跟本無可能 入到去間學校 咩都要跟學校規矩 真係做啲門面野 多過教細路 是非又多 多數女人又難相處 當然都有好嘅 睇你點睇

最撚睇唔起你DD死廢物

啱
入到去 你要趕時間
小朋友做得慢 你要迫佢地快
家長有要求 你又要聽
所以唔明點解樓主可以浪費四年先話quit

如果比你捱到去做幼師
咪又係嗌辛苦quit

多謝你既支持 我會努力多次！

我就係成日迫自己明哂d proof... 睇唔明真係想死

講真 每一科都有佢嘅難處
睇下你自己可唔可以捱過
幼教hd係好難讀
不斷讀theory背教學理念
不斷出實習寫教案做教具
甚至連出街玩嘅時間都好少
幼稚園老師唔係淨係照顧小朋友咁簡單
其實正常對住小朋友只有你工作嘅一半甚至三份一時間
更多嘅時間係要寫教案做反思做portfolio對付家長開會blahblahblah
有時自己有啲教學理念想用喺小朋友身上
學校都未必會俾你試
仲要可能要照顧SEN小朋友會更辛苦
做兒園又要更加細心
工時又長
有時有啲野唔會係自己想象中咁好
但係如果你真係中意呢份工作
就算幾辛苦都可以樂在其中

打咗咁多野 都係想你諗清楚
你已經揀錯過一次
希望你自己可以衡量下咩係自己真正想要
先至再做決定
我地好多人都喺yr1就quit咗
發覺幼教唔係自己想要嘅野
希望你唔係其中一個

利申：幼教hd yr2

我真係唔明 乜唔係求學問既咩

唔可以用番果個分報幼教degree咩，讀左四年唔讀真係好哂，寧願爛grade 好過到時比人問番點解quit u唔讀。 唔答又問你果四年做過咩。

我cap底左絲打你呢段野留俾我第時再睇！thanks!

樓主比心機
我都係讀econ, 所以我明
但UG level 你肯去試多次，要pass 唔會mission impossible

btw 加油啦！俾心機
最緊要係知自己想要啲咩
唔好太衝動
有時可能只係三分鐘熱度
諗清楚自己真正中意嘅係咩
你仲有時間 唔急

我自己都曾經有諗過quit u
個時AL成績唔好所以入左科水泡科
但個科係自己完全唔鍾意
個排好後悔無讀自己心水既asso/hd 而揀左水泡科
每日返學都好辛苦 個心好痛
亦因為咁有少少情緒問題

之後讀左半年year 1
個刻決定左quit u 重考AL/ 等下年asso
咁大件事始終要同過屋企人傾
但佢地都係唔支持quit u 呢個決定
佢地偏向我真係拎左張沙紙先再讀自己鍾意既野

最後我讀到year 2先叫慢慢接受現實
2nd up 畢業
呢家讀緊master
係自己鍾意既野

老老豆豆
我個時y1就會考慮quit u 啫
你呢家差個1年...
比我真係老鏈都頂埋佢
Quit 左好唔抵

我個時係諗
如果自己真係鍾意既話
自自然然畢左業後都會搵途經去讀
咁點解要畢業後唔呢家直接讀?
因為有一張沙紙係手真係差好遠

讀埋呢一年你想做乜都得
要讀master 都叫做有最基本資格
要讀hd 更加無野阻到你
再唔係 屋企有需要你幫手分擔
大可以直接投身社會

我覺得你都係唔好諗太多quit u 好d
專注讀埋呢1年
如果你真係咁鍾意既
1年後你一樣會咁鍾意咁有決心去讀
而等多呢1年時間係幫你自己既後路買個保險
當係為左屋企人了個心願/放心d 先囉
有邊個父母唔想見到個仔大學畢業

算把啦 樓主已經選擇性回覆
佢本身已經決定左要quit 根本無人阻到佢
佢宜家只係想揾人取暖正當化自己行動
假若樓主真係認真走幼教條路 ok 我相信呢到個個都會支持你
不過希望唔好過兩年後又後悔囉 到時又呻吟
路係人揀 但係同時間路都係得一條 行錯左就翻唔到轉頭

根本樓主就已經決定左要quit u
我自己都讀緊engine 數底麻麻 差唔多啲maths core都要retake 我有時都會做數做到想喊但係有時你咬緊牙關多數都會過到 大學嘅數你有上tut其實已經保你合格
加上我知我自己出黎都唔會做番呢行 不過今年都final year啦捱埋佢就可以揀自己想讀嘅master
所以三思啦樓主

quit啦
搵到自己目標就要去做
不過你要預左你條路會比依家讀埋個degree更加辛苦

信我你一定得

支持樓主 我好明白幾努力都讀唔到既感覺
有時每個人天資唔同 所以佢地唔明
但係有時讀到絕望真係會好灰
雖然 hd同u的確有分別
但唔好講到好大分別 hd就係垃圾咁樣
最重要係睇你表現
加油

假膠收皮啦
仲爭少少都唔讀埋佢
係到開post都係想人勸你唔好quit姐
又唔撚聽
想點啊屌你老母

邊個讀書唔辛苦
沈詩鈞都辛苦啦，何況樓主你呢
Econ 淨係數底差一定有方法解決的
增長知識就處理到的問題根本唔算係問題
你有無想像過有人因為soft skills唔得比人逼quit U/tran科係幾咁無助
有無想像過有半神科都好似大逃殺咁quit走四分一人呀
搵人幫手可以處理到的問題都唔肯處理
淨係識得上連登呻真係好不智囉

何況幼教真係十分惡頂，任你有比天高的熱誠又點，試試比仔打幾巴你仲有無咁好熱誠

利申：幼教相關從業員

自己大學都係major econ
講真 我自己都冇讀M1/2
係叫Core有個5咁

你驚數既 咪由calculus 果堆開始睇YouTube 學返
仲記得果陣都係狂操啲題目
唔明就YouTube 自學
最後都拎到支B

同埋你Year 1覺得唔對路就應該走啦
我Year 1果陣都同你諗緊相同既野
有諗過走 最後都係放棄左
覺得搵食梗要啲
最後咪諗住邊讀啲我鐘意既科拉下GPA
major保住B range 咪夠

如果真係啲數太差
不如停一年學 搵個人教返你calculus 同Stat
我諗到時再讀In Mic Stat Econo 都會輕鬆啲
其他Econ free elective 咪揀哂啲寫文course
咁咪夠grad

係呀 個一刻真係會覺得好難頂捱唔到落去
支持我繼續既都係想見到媽咪開心唔想辜負佢

人生係自己
一定係為自己諗
有目標就當然要追求

人地quit完u 成功入返u 仲要神科個d 例子好勵志架
只不過係幾多個先有一個成功例子?
樓主係咪真係有咁大決心先?

樓主話自己鍾意幼教
所以想放棄差1年就畢業既degree狗衝去讀
但有無諗過自己係咪真係咁了解幼教, 同埋個課程?
入到去又可能同呢家econ 一樣情況
"我以為幼教係點點點, 點知原來咁著重咩咩咩"

我唔否定你對幼教有一定既熱誠
只係想你諗清楚自己有幾鍾意
你覺得自己一年後會無咁鍾意?
唔係既話點解唔忍多一年?
萬一幼教真係同你想像中又唔同....
你會點算
你有無諗埋呢條後路?

屌樓主 當人戇鳩

有同路人俾意見真係好
我諗住暑假學返哂d calculus
將d數科分開讀
應該會行得通
之前太少planning 咩都唔知諗住take左先就reg哂d數科諗住自己搞得掂

我確實無諗後路
晏晝一路喊一路打個post 太絶望先擺哂d希望係第二度
忍多一年啦 我對自己咁講！

唔知你邊間三大
不過你講到啲數咁恐怖似UST
CU肯勤力都仲碌得過 HKU啲數又冇咁難
最基本要識d同in先啦 matrix 果啲學返哂先
你有心認真學返 應該以後冇咁辛苦
但elective 一定要揀冇數
free credit 就讀自己鐘意既野
你鐘意幼教咪去education既department
Reg啲course試下囉

你未試過咁絶望 你唔會明
你話我on9我都係咁講
無後悔開post問 因為真係睇到好多無諗過既意見
人就係要從錯誤中學習架啦

做乜唔問下人先揀科呀...

我都係econ 出身，嗰時揀科問完知道好多數，繼續揀econ，不過都仲係覺得多數，就揀啲重theory 既course 來take，碌下碌下就過左了

好長冇追post, 不過想問你間U 係咪冇得轉系？或是冇幼教degree?

我係Cu呀 都唔怕講埋
可唔可以講多d點勤力可以碌過？

幼教degree無呀 讀完degree先有得讀一年教育文憑

四大頹系之首
China E 咁多theory, take 嗰邊既科背下ppt 好易過咋喎
其實得一開始幾個必修多數...除非依家改左啦

屌 我都CU
原來師姐黎
Maths 1 我果陣係睇Herman Yeung 自學
比班M1/2屈機得B-
Maths 2 因為都識少少點d啲數 所以讀果陣都冇咁辛苦 果陣都係拎source 狂操啲題目
反而Linda手上有B
stat未讀 但我應該襯暑假睇定啲書先

你講起少啲數既course
我口中都數到幾個 你講真自己有冇研究過架

大把course 少數啦
唔讀Advanced Economics 果個Concentration 基本上都冇事

一開始個d我都靠自己做 retake然後past左
In mic econo個d真係唔知點死
我平時take theory 個d course 都讀得掂既

樓主有冇睇過khan academy
我覺得呢條友教得太好 特別係數

有呀 好驚你知我係邊個 應該都有人講過我
今個sem retake in mic真係讀到想死呀
不如你數出黎睇下我讀左未

唔知呢個就係咪令你想放棄果科
希望幫到你
我讀engine
好多engineering maths都係睇佢

無呀 我會襯暑假狂煲
聽書真係人夾人 有d professor講我真係完全唔明

唔知你依家卡左係邊，不過總括而言econ 真係頹，做下past paper 同同學溫下書就通常碌得過。唯一擔心就係你啲同學可能都grad 晒/take 完晒你要retake 既科

如果有組仔女定咩，真係最好一齊上堂/溫，多個人同你講，就好似解多次你聽，同埋做下past paper la

我估你都係卡住係啲必修既course 好似econo 咁？

有hku degree 仲呻,都唔知幾多人恨入hku econ 温書温到痴左

利申:rubbish asso jj

嘩巴打你好有心 好後悔無上網揾教材... 我淨煲ppt professor又飛住黎講
睇下呢個會唔會幫到我先
Thanks

Econo未take 卡左係in mic

你知四大頹系多高登仔
你不如去問下啲omate啦

我睇你選擇幼教既所謂理據，你只會同當年以為大學econ偏重theory所以揀佢一樣，讀到差唔多又想放棄

Omate個個都grad喇

你知唔知浪費緊屋企人啲錢？你估老豆老母做野養你唔辛苦？當孝順下佢地比心機讀埋佢唔得？
你話第時搵工報答佢地，點報答？拎住個萬二蚊人工？
我係你老母應該會對你好失望

面皮厚啲去問啦
但以我所知
真係有不少course係唔多數
合理範圍以內

你上網搵course outline 再去慢慢揀

佢係 佢將所有希望擺係子女身上
佢最自豪係教到子女入大學
呢d係岩岩同佢傾完先知
我主動攬返佢tum佢
我決定揾解決方法而唔係直頭揀第二樣

唉 見你讀到year 4先想quit u都應該係絕望都極點先會咁諗
希望幫到幾多得幾多啦
好多人都屌你浪費時間 但我諗你情況真係太嚴峻 走投無路先會諗呢步
加油

咁，你都幾大獲
我以前三年制，year2 通常一個sem in mic 一個sem econo 。

我唔係你本人，唔知你本身數學sense 本身係咪好差啦。雖然過去左，但都想提返你，其實好多野一開始可以改變到，但你似乎冇做到。例如大學揀科你冇做足功課，或者year 1 /2發現唔岩讀點解唔馬上諗辦法轉系呢？又或者早啲改變自己平時讀書既方法去面對？

其實早啲搞既話中大轉系真係好易

Business e China e個d讀哂喇
無睇FDA
Asia Pacific 上年reg唔到

一定唔係ust
識人數科 exam 12/100 都係拎D

似乎佢問題係必修科過唔到

係呀 但而家為左我媽咪 我都係捱下試多次努力多次
有佢支持就得

...4年真係讀埋算...
假假地都叫大學畢業

FDA 唔係好簡單咩 , 要拎3不難吧

我知自己一路處理事既方法都唔岩
我想改喇 希望唔會太遲
講真如果今次無同媽提出無同佢傾過
我唔會下到呢個決心

加油啦，無論今次過唔過到
世界總係有好多條路，敢試敢行一定有
的起心肝，諗計解決

但係求pass照計唔會難到咁,個陣有asso升上黎嘅同學又係狂問我,佢直情係無底, 直情冇讀過F.6,7 又咪輕鬆碌過

無追晒所有post
我自己因為AL入大學
但下面個屆又dse
就算唔啱讀都無得quit u 黎過
最後揀左轉科讀

我覺得點樣選擇都係你自己決定
對唔對得住屋企人
唔係由呢一刻一個半個決定講得晒
反而重點係 點樣肯定自己唔係逃避緊
個時我由bba轉左engine （身邊個個同學都覺得好出奇 其實都正常嘅）
同自己定左個約定 點辛苦都要捱完佢
因為係自己揀
唔可以再用咩 都唔係我諗嘅咁 咩唔係我揀嘅 做藉口
雖然以年數同錢 我都覺得有個degree係手
仲要係三大 好啲
就算 到頭黎 幼教唔啱你 你都唔會兩頭唔到岸
加油 自己諗清楚 再同屋企人講 佢地會明嘅
P.S. 出到黎做野又唔同講法 我好憎做engine 野 表示畢左業 但現在無業

哇同我好似，一樣year4，一樣超唔鐘意讀書，舊時走堂都會有啲內疚感，依家走堂走到無晒感覺，一拎起啲notes嚟讀就覺得好辛苦，坐係圖書館坐成晚個進度都好慢，坐成晚唔知自己喺度做緊乜嘢，讀書讀到要見心理輔導，瞓又瞓得差，又成日扎醒，依加暫時起碼要defer年半，但嚟到呢一刻輸唔起，應該唔會quit u，覺得自己遲d會後悔，冇證書做得d咩，所以好矛盾

雖然家人冇俾壓力我，但呢幾年都過得唔開心，之前暑期做過排parttime仲開心過開sem番學時間，黎緊又要讀summer sem黎追進度

坐言起行 呢加個post咁多高手 有咩唔識就掉上黎問啦 實有人肯教你既

真係好似
我覺得我地應該係太抗拒個一樣野 搞到自己根本唔想面對
我都見過心理輔導呀 同埋個陣同professor傾一路喊
但只要一唔關個科事 就無野
所以都係要揾個方法面對佢
我而家都未有信心我一定克服到
但我會盡我最大努力
Sum sem我都想讀呀 日文無位

先發覺原來而家仲有咁多好人
之前試過問人 俾人已讀 又俾omate背叛
搞到唔敢依賴人驚受傷

樓主 你話你數學差
咁你明唔明integration 同differentiation既concept先?

Too Long didn't 追post
但見你扭到軚都真係要同你講聲加油
已做野表示好多時想做既野都有豬頭骨代價
真係想讀幼教既，唔急在一時，頂埋佢
好好醜醜比個交代自己，唔好第日後悔
幾年前我做錯左一個決定，呢個後悔會跟我一世。
都無得怨，因為一切係由自己決定。
加油，碌過佢！
有唔開心就上黎啦，大把人係到支持你

Differentiation 明少少 integration唔知咩黎...

你同我細佬一樣，結果佢真係quit左 真係諗清楚唔該

嗚.....好感動 本身真係求意見
點知可以取到暖

已轉呔！你細佬而家點？

U grad 後再去做下幼教工作再報PGDE 好啲。我覺得幼教吾係一句鐘意小朋友就可以應付到，樓主個熱情係可以維持到幾耐？

樓主加油
我明白揀錯科ge痛苦
我都係三大,不過double degree 讀5年
差唔多全部都無興趣
一年一年頂住
每次final都好驚fail (core fail過1次)
其他好多CD range, d course 本身都好爛grade
今年final year
仲差3份assignment就完sem no exam
頂住呀

讀得教育都好辛苦 實習會癲咁濟 工作量好大
話兩年讀哂五年既野係好吃力 咁坦白講幼教有個大問題係學歷唔夠專業化 係mk妹集中地 通常係讀書廢 然後讀個Ive hd 出黎就有萬8

睇你甘唔甘心同班廢過自己咁多既人一齊讀 我個陣take過elective玩下 頂唔順要扮bb tone同細路講野 同學都係啊嬸讀pt degree
利申 都係教育 不過唔係幼教

（我會建議你捱埋再考慮讀唔讀幼教，因為真係好好好好辛苦的）

我就話就算係興趣都會讀到你唔想讀
唔好話咩自己揀就唔怕後悔乜乜乜
無論如何都要讀埋佢 樓上應該好多人解釋過點解

利申 讀緊自己興趣讀到想死

巴打 我都係final yr諗過quit
讀緊興趣 但係有幾科必修純數讀到我想死
聽日考 玩撚完

fail就被quit

脆脆地頂堆佢 third hon都收貨啦

得返幾粒鐘 背past paper?

calculus 背嚟都托柒

頂埋落去啦,都唔差在個一年,有個DEGREE係手,你個HD下年都唔會係問題
其實做呀媽都係想睇仔女戴四方帽堂堂正正咁畢業,你畢左業佢話之你做乜丫

你係老細 你會揀邊個？
老細想搵人改善教育方針 你會搵邊個？

1. 大學學歷 +幼教hd
2. 幼教Hd

正評你肯正面面對問題而唔再鑽牛角尖
為左媽咪辛苦左咁多年 你要頂硬上呀

同其他人講根本就係嘥氣
佢哋根本就唔明乜嘢係
讀 唔 到
只有真係讀唔到而想quit u嗰一班 先會明白到底嗰個情況有幾慘， 只會不停咁遊說你大學張cert有幾有用， 你浪費咗幾多年時間， 不如「讀埋佢」
你估讀到我唔想讀咩， 根本都唔知自己讀緊乜，只有無限fail 完再loop，仲唔止一科
再讀落去根本就唔會讀得完， 只係繼續喺度浪費時間， 直至到有一日學校主動term你
「讀埋佢」 真係難聽過粗口

咁母愛泛濫想湊仔
搵個有錢佬中出屙一件出嚟咪有得教囉

分清楚想教細佬定學點樣教細佬先啦
女人見到BB就降到同BB一樣智力

好多人成日話冇俾心機
其實夾硬讀落去真係好大壓力

樓主，我支持你咁做，如果你覺得揀錯科，其實一早quit u更加好，有左目標、興趣去做對你人生將來都更好，反之你行左你自己唔鐘意既路，自己未仲辛苦

係香港讀u其實真係好難fail到grad唔到架喎...F係留比個啲玩到堂都無上過+唔知要交功課+試都唔去考既人，是但寫一堆言之無物既垃圾/求其寫幾條式比佢拎個d/c range都夠third hon啦...

頂硬上讀埋先啦

屌你啦，我發燒都搭兩個鐘車返去聽呀
咪又係F
嗰科唔得就係唔得，我有啲 hea讀都A，有啲tri take先有個D
都話讀到既人只會係到講風涼話，不知聽幾多
同啲人自殺一樣，硬有啲仆街要死出黎講下風涼話

唔好浪費時間，點都死埋佢

ust ?😂

我明白個種覺得讀唔黎 有心無力見到都想喊嘅感覺 有巨大嘅挫敗感
所以無論最終咩決定都好 都要幫樓主打打氣

咪臭係，收皮啦你班仆街，鬼唔撚知學位有用，鬼唔撚知會哂咗16萬呀，咩叫寫堆言之無物嘅垃圾呀？數學有得寫垃圾嘅咩？咪on9啦你
未試過year4 gpa都仲係得1.4嘅人唔該你番出去啦，因為你根本唔明讀極都唔識，考完又得個f嘅絕望
你話c/d range 可以畢業？d得1分咋，畢業平均最少要1.7分呀，點撚樣拉呀？邊撚度嚟咁多科ge呀？
唔好喺度9up啦，最撚憎人喺度用冇學位冇出路嚟恐嚇人，係呀全世界得你哋知到學位重要呀，如果我哋唔覺得學位重要，依四年重要，依16萬重要嘅我哋根本唔使諗啦
我深信只要你堅持，就算23歲先再起步都唔死得人，總好過你哂多兩年defer，揸個冇hon嘅垃圾degree做文員仔
樓上嘅巴打們如果你都係讀得好辛苦，但堅持到最後成功畢業嘅，最後有份正正常常嘅好工嘅話，我真心恭喜你，但請你哋唔好淨係用經驗之談，企喺高地講風涼話，試下諗下我哋每次考試每個sem都排包尾，次次都要見prof呀科主任呀嘅境況

最後想同巴打你講唔好理佢哋同你講咩，最重要你自己點諗同你屋企人點諗，你一定要有計劃之後條路點行俾屋企人放心，冇degree唔死得人，幼教畢業都15-16k啦，之後再補degree呀master呀，點都會有人反對，最緊要之後唔好望番轉頭，唔好後悔

利申year4已quit，我都補咗ive啦，加油

老實講 朋友讀緊幼教，唔係忍受到小朋友就可以
如果樓主係啲死背書既人，邏輯思考唔掂，可能會好難負擔到幼教既design教材，做果樣做呢樣
你要記住幼教唔係保姆 俾你讀到又如何 到時你對得多有問題既細路 你咪又再depress

落力溫就ok架啦 決定左就捱落去
小弟final year econ
走左成個sem 堂
仲有兩個星期就考
而家自修緊time series
好大壓力 但我自己攞黎

得閒可以睇下 youtube MIT Harvard 果d open course

呢個post有哂人版比你 有張沙紙喺手真係百利而無一害 樓豬都仲係喺咁撚硬頸 冇野好講

講黎講去都係knowledge問題姐，你見過人因為soft skills 而要quit 你咪知道咩叫慘囉
衰knowledge 都有人carry到，衰soft skills 無人carry 到呀

連接詞都唔識用
港大

其實啲calculas 呢，唔洗諗得咁複雜...根本就係舊制中五A. Math 程度，不如你搵本會考/dse 既書來自學打底啦，做下練習由淺入深，起碼知concept 先

過來人, 小弟都曾經諗過QUIT U, (因為某幾科core 不掂),
之後我都係稍為少轉major 解決左, 畢業成績都不錯, 而家仲讀緊Master,
你差呢D core, 最多放慢去讀, 俾心機, 不好浪費4年錢和時間.

頂埋佢，有degree 搵工易d之後再讀

人生就係你幾唔想都要頂硬上㗎啦，除非你有大把錢唔使做都可以過活，否則返工咪又係要硬食唔想做嘅嘢，無錢都無計
讀幾個course都要生要死，第日返工仲仆街你係咪做三年又quit?

唔知你真定假膠啦
見你好似好誠懇咁講下我自身經歷你聽
我又係拎住唔錯dse入左三大
點知先發覺自己唔鐘意
第一年肥左3科
gpa低到仆街
之後因為冇放棄試唔同野，先知自己將來真正想做咩
今年final year都應該係2nd low grad
但有份20k up嘅offer （另外仲有幾個offer，好過唔少gpa高過我嘅同學）
諗住做一年儲d錢再去讀個master先轉path

唔係想講自己有幾勁
想講嘅係每個人有唔同talent
但毅力就係一定要有嘅野
希望你可以keep住要grad到嘅目標讀埋佢
如果你而家放棄嘅，一世都只會係有困難就識放棄嘅人

有時間嘅可以睇下梁啟超嘅《最苦與最樂》
我相信到你grad到嘅個一日
你一定會笑而家嘅自己點解咁on9想quit
同好興幸自己冇quit

加油

讀ug econ都畢唔到業我始終覺得係心態問題多過能力問題，以前有同學senior entry完全無底兼份人鈍鈍地，中學野要佢明都有難度，又咪用兩年就grad到

如果辛苦到有情緒問題，一開始defer個陣就最好諗清楚去到咩位就斬纜，去到兩頭唔到岸先想走人就好慘

你覺得math 難，你有冇一開始就補返個底？定一開始讀 foundation math 個陣就避開d math 只求合格？ 我 math 都差， al math n stat C , 冇讀過 pure. 但我 year 1 開始已經知要補。如果你從來冇避過，一直努力去學，去補返個底，宜家都唔掂，係值得體諒。否則你你性格問題，讀 HD 幼教都唔會 pass 到，你不如就直接去開工算。
利申 econ first hon

我明，有時冇天份就係冇天份
你好努力讀但都係唔識
樓豬加油喇 好多連登仔唔識以你角度出發
一尾屌你

停學，試下出黎做野之後。
你就知讀書其實唔難。
利申 6年夜校 半工讀經驗

有朋友quit咗HKU 精算 但我聽完佢嘅說話我都支持佢quit

無人話一定要讀到，quit U 都係一個選擇
但只可以講，出黎做野比讀書更難。

就算再defer比多幾萬就有個degree
咁都唔識計

Dse econ同u Econ 根本係兩回事

班撚樣又會屌鳩你話唔識體諒人架啦 人地唔鍾意/受情緒問題困擾搞到唔想讀呀，你唔明佢地架啦

如果份卷真係好似巴打講嘅噉
我諗唔到原因會肥

我明計數對某d人係死穴，但係有得死鋤都叫有希望丫
有d科唔係你努力有熱誠有毅力就比你畢業呀
好好珍惜呢個機會捱埋佢，過後你就明白原來而家面對的苦不過係微不足道的小煩惱，否則呢個挫敗會係你畢生插住的一條刺

中二病 你自己比學費咪理撚得你
食老母住老母仲咁多要求 想點

咁又唔好講到讀U求其都grad 咁

econ唔洗用integration??

我而家拍緊大學econ嘅教學短片上youtube
雖然而家因為剛剛起步，所以得啲好簡單嘅嘢
不過你有咩問題都可以提出

Math for econ

Micro

I know that feel,不過我係year2 quit,同埋係接受唔到實習先quit。

其實quit u雖然可以幫你逃避左一樣野，但之後你都會好難受，因為會覺得好對唔住d屋企人。同埋見到同期個d朋友快過自己畢業，你都會覺得自己好冇用，一樣會唔開心。

我只係想帶出quit u 既壞處，並唔係阻止你quit,因為我自己都quit左

另外，如果係gpa問題既話，其實可以搵埋班同學一齊溫，今樣可能比你自己死讀更好。

sorry for 1999

你而家係intermediate micro？
幾時考final呀？

例如依條片係講simple monopoly pricing

你睇下依種形式幫唔幫到你

Donald trump都讀得咁辛苦
希望我係下一個你!)

一齊加油 但點解fail一科就quit? Tritake?
加油呀 數學真係仆街黎

好 我首先要踏出問人既第一步
我應該有d抑鬱唔想接觸人
想問平時上堂唔明都係問隔離個個？
咁咪阻住人聽書囉

係呀 諗到呢點 好心痛hurt到佢
如果讀得辛苦係換到佢喜極而泣既話
值得！

其實都係架.... 好似對住d有抑鬱症既人講諗野正面d咁 仲難受過唔講
不過上面有巴打有教我d點讀既方法
我覺得咁反而有用過話無可能讀唔到呀 讀埋佢呀乜乜乜

係 佢地唔會明

你好有勇氣！祝你成功

已決定上網睇片打好個底
之前就係唔理佢concept係咩死迫自己記住d數字
長期係咁之後就驚左

好勵志
點解你唔繼續做既？唔中意呢份工？

First hon
想問補返econ數底除左睇返d foundation math calculus 仲有咩？

係呀 所以我應都廢事應佢
又唔係俾意見 踩人我夠識啦

要睇professor
都試過有一次係睇熟份卷考個陣識哂
其他就無咁易喇

d人就係咁以為呀
以為俾錢就買到degree

我係無呢個concept呀
可能我做個陣做過 但完全唔知個樣野叫integration 你明唔明

巴打好有心
過兩日得閒d我會睇哂佢
希望你之後會再拍多d

我明呀
我暫時唔會quit住 我試埋其他方法
再唔得既話我先諗quit！

樓主唔好絕望呀，計數真係鋤到返黎唔洗怕
我有幾個同學因為soft skills問題比人逼 quit U，所以希望樓主可以努力彌補知識的不足 至少都係努力的話有回報的

好清楚呀
但我已經考左 應該都係fail
唯有再retake 我會睇哂你d片
我講得有人講解會有幫助我就咁睇notes

唔好咁快quit住 一陣兩頭唔到岸 咩都冇
大學好多野都係自學ga 上堂好多時都冇用 廢廢地 其實圖書館應該大把書比你學

我次次自己一個上 因為我讀得慢過人 變左識個d人都讀哂

例如係d咩soft skills?
我都希望得！

我D片的target audience正正就係在大學econ遇到困難的同學
你得閒比多D feedback呀，睇下點樣可以幫到所有同樣情況的同學

我自己都係中學無讀過Calculus，所以year 1果陣都追得好辛苦

樓主何必勉強自己繼續讀？
其實遲過同年既人畢業真係好正常
識人grad應該成28歲
坦白講你繼續讀落去
只係係條錯既路上繼續走

因為果啲唔係你興趣
你個底又差 迫自己睇 proof 會死人架
試下無興趣既科就操 ex 背做法
有興趣既科先了解埋背後個 concept
我諗你有興趣都會睇多啲 extra materials 同埋諗多啲 自然快明好多

同埋唔好太 rely on prof比你既 materials
個啲太簡短喇
要自己簡適合自己既 material
好 prof咪睇佢 notes
寫得差既 / 唔夾自己既咪上網 search 下
或者就住果個 topic 睇番 text book
要變通下
上到大學 學習變得比較麻煩
要自己係咁搵 resources 同埋唔人
洗太執著係求學品上
始終你既目標係 pass grad 然後做幼教 right 加油!

D人成日話：我以前英文都好差 但勤力d讀就會識
講到我好似未努力讀過咁
佢地根本完全唔明白咩係讀唔到

我都想quit幼教讀hkcc

要pass背pp做法已經夠
我之前double major + 1 minor
Math engine business 都要讀
唔識又唔想花時間嘅科 大部分都係抄人功課
再搵啲勁人做project
考試求其寫啲我識嘅嘢
頭兩個steps都好/ 答晒啲吹水題
一定有c

啱阿 呢位巴打屌既唔係你
而係講緊讀al econ 既人唔會搞到你咁
繼而屌緊dse呢個制度
而你呢個廢柴同上面好多人講既野一樣
剩係想睇想回啲自己啱聽既野
垃圾

其實用中學Econ成績去評論讀唔讀得掂大學Econ課程
就好似D師奶話：「你小學數學明明都有九十幾分，點解升到中學數學唔合格呀？」

成日講al點好dse點廢唔見得你地講嘢有咩建設性，讀al econ又咪大把人話讀到大學發覺唔係個啲嘢，遇到呢類情緒問題更加唔會係dse獨有
我又覺得唔需要對人咁harsh，情緒同心態上嘅問題絕對可以殺人於無形，幫人諗下點面對個問題好過啦

No offence
但老實講cuecon 出名頹，都唔係講緊難唔難既問題
你唔想讀數根本上可以7成course都可以係寫下文背下野咁就算

就算係乜野econo / in mic，考試試題根本年年差不多，sources 搵下一定有，無既咪搵人一齊讀，prof又大多都肯教既。要grad 到既話只係有無心去解決既問題，依家又唔係話要讀得好。

所以我覺得係你心理壓力大於你能力上做唔做到。

點樣面對壓力同解決問題本身就係大學要學既野，如果唔去學識呢兩樣野既話，讀乜其實無乜關係。

利申 同系

Ust econ grad
咪又咁鳩鳩下讀出黎
你肯睇書無理由會咁辛苦
基本上econ thoery無乜變化
數學只係用黎support 你明個concept都合格有突

唔識同小朋友玩囉
同家長講野唔識轉彎囉
利申唔係幼教，但我覺得自己直線自爆

其實有時真係好撚痛苦
唔係唔明 係計到咁上下死都計唔埋落去 一係就錯答案

成個過程滿足感係負

點解自己數屎都讀經濟？
基本上除左香港大學仲用緊張五常果套之外
香港其他大學都係數學為主
微積分 統計學 係必要技能黎...
願主與你同在

BTW你去到Y4應該得返幾科讀
一係捱埋佢 你有張沙紙 搵工高人工d
搵到錢再讀你想讀的科
（雖然我都明白歷史成本 不是成本...要睇未來收益...但我會勸你讀埋先）

拎左個degree先啦
辛苦咁耐都讀到year4，讀完在讀多個幼教hd都得

我認同你...
話哂都大學雞 叫價都高d

得罪講句你都幾垃圾

垃圾

你去問下其實有幾多人讀緊自己想讀果科？

讀書 從來都係學習既過程
如果你只係讀得掂你自己鍾意既 degree
其實係代表你學習能力有問題
出到去做野都應該有問題
因為做野比起讀書殘忍 1000倍
乜都要自己死掂佢

利申： degree 同 master 都係唔鍾意
仲係唔在行
先天不足
who fucking care?
畢業就得

老實講有幾科唔得先？ 如果一兩科有冇得轉part time 讀埋？ 老實講如果唔得quit 都好既。但如果再讀其他科真係要諗下自己係咪真係有能力應付到。 我自己就會考得一分，跟住 4年i 大it , 2年ou ,有同學讀到poly 但休緊學, 知己知彼

我明樓主，我第一個degree 讀左兩年最後quit 左，之後再由Jupas(我係死老野）入返另一科畢業，你要好清楚自己想點同承受家人俾你既壓力

我個陣大學係三年制

自己學到再教返有需要既人
好我詳細睇完會留comment!

係 受教了！

淨係睇岩自己就唔會改變主意啦

冇追post，咁岩睇到絲打又係cu econ?

如果係咁就直頭同你同校 不過我in a

最後決定讀落去？
頂同你情況好相似，又係defer，未讀既credit都差唔多
琴日睇到依個post有d「唔係得自己一個係咁」既感覺，同路人
黎緊依一年一齊加油啦（如果冇俾人term…）

已save低呢個post 好多勵志故事

真心覺得快d 轉好 識人就算grad左逼住做果一行唔開心到好大件事

可唔可以講下好大件咩事